其實大家明唔明乜嘢叫be water？

如果我冇講錯尋晚八點半左右已經完成咗目標， 差唔多時間中聯辦嗰邊出咗防暴警察

既然目標已經完成咗又唔會再升級行動咁點解唔慢慢撤退？

中聯辦最前線通訊兵由西環跑到去金鐘同沿路嘅人講佢哋已經讀完宣言，掉原油漆彈，掉完雞蛋，落吱共產黨面，係時候慢慢撤退

其實琴晚八點半開始出訪報未有速龍我唔明點解唔慢慢撤退？

你話要學李力持話齋行動升級，拆咗中聯辦，你哋唔撤退我都理解

你哋話想報返沙田一役嘅仇同警察一決雌雄，唔肯撤退我都理解

問題係琴日個方向係落中國共產黨面明明已經完成咗但係我見現場冇乜人願意撤退

雖然我知道行動係自發冇大台

但係個方向係目標完成， 全世界撤退，前線嘅人反而越夜越多

我識嘅哨兵同我講，初期中環交易廣場地鐵站有軍裝，不過冇幾耐全部走曬，所以琴晚嘅情況係冇警察咗我哋撤退

尋晚警察明明喺九點幾至十點半先開始放催淚彈同橡膠子彈， 八點半已經完成咗目標，我哋根本有大把時間可以撤退

講緊嘅唔係揼低兄弟，係全世界平安無事返屋企，我唔明點解要戀戰

再加上我哋唔係要佔領地方我哋只係要撤退所以設完路障根本唔使守直接走人就冇問題

你有冇見過中東班恐怖分子喺街度燒完車呔會派兩條友喺隔離守住？

路障嘅原意係要等敵人嘥時間清除，而唔係我哋派人守住個路障

講起撤退， 明知西環有防暴警察推緊去中環，而我地任務已經完成咗， 咁就應該慢慢走啦

反而上前線嘅人越嚟越多

大佬你一係行動升級，咁就不切不散

你任務完成咗，就應該各自散去啦

經歷咗咁多次我發現最尾畀人落單圍毆 都係同樣嘅因素形成

1.首先前線嗌撤退

2.後面上緊前線嘅人話要掩護前線撤退

3.前線退緊嘅又擔心掩護佢哋撤退嘅人，所以又未走

頭三點係咁loop

最尾變咗冇人撤退，反而前線越嚟越多

我講咁多唔係想鬧你哋唔係想批評你哋亦唔係想搞割席分化

但噚晚喺冇更大行動升級嘅前提下，撤退先係最明智嘅選擇

明明可以一個義士都唔受傷唔比人拘捕咁樣離開，可樂而不為呢？

唔好同我講乜嘢冇時間撤退， 八點幾我已經收到前線任務完成， 嗰陣時得防暴冇速龍

去到大約十點幾情況先變得危急

大嗱嗱成個鐘頭我哋會冇時間撤退？

前線根本唔需要hold住條line， 因為防暴警察嘅裝備好重佢冇可能走得快過我哋 ，根本成條龍慢慢向後退已經安全

所以我只係想大家檢討下琴日嘅決定並無割席、分化、篤灰之意

真係要檢討下琴晚

班差佬係想借啲意打鳩你

尋晚又唔係同佢哋攬炒點解要留喺度畀人打？

反而你話去元朗幫拖我覺得仲有意義

幫手推下，認同又好唔認同都好，希望交流下意見

淨係正評負評冇用，要推畀多啲人睇

尋晚十點幾打後嘅犧牲同受傷真係好唔抵

我哋都要進步下

推

我真心唔明咩叫be water
原本以為be water係邊到有差佬
就齊齊轉場走去第到
但而家be water係返屋企 第日再嚟過...

對面有三十把機槍，你搵一千人去沖，咁樣叫勇武犧牲

對面有三十把機槍，你搵30人去沖咁樣叫自殺

問題就係尋晚成個行動都冇升級嘅意向？

你話好似71咁衝入立法會要增援，尚可理解

琴晚想落鳩中聯辦面，八點半已經搞掂，有幾個鐘頭做乜唔走

純報告
8點半西環前線話返中環
行到西港城就開始有人問點解要走，走去邊
結果冇大台嘅情況下喺上環膠著，最後聚哂啲人喺度開拖

唔好再be water
Hit and run 啦

你講嘅嘢同我講嘅情況差唔多

尋晚做成咁多兄弟中槍中催淚彈根本就係衰戀戰

留意到好多人都係傾向心雄要留守

be water 唔係敵進我退 敵退我進咩
從而達到不受傷不流血不被捕（盡量最少化）
唔係次次都要同黑警埋手肉搏先叫打咗場仗

認同 完成目標好走 死守無用 睇新聞前面走緊 無啦啦有班要衝前去守 唔知點解 咁其他人就因為幾個人又唔走 留係度陪佢地

我都同意
尋日8 9點即散根本佢地連槍都冇機會開

意思一樣達成目的，慢慢撤退

所謂嘅路將set完就走唔好防守

除非速龍突入，淨係防暴警察慢慢推前防線只要保持距離慢慢走就已經超級安全，記住防暴警察啲裝備好撚重，冇可能跑得快過你

我都支持返中環
尋日呢個位戰線好窄

但發夢聽到有人現場討論話
要再搬物資返中環咁遠，如果無明確目標就唔好亂去一個地方
呢點都值得探討

【文宣重點】元朗上環兩條戰線一齊推

真係要檢討
同埋be water唔係淨係散水呀
係可以幻化成強力打擊而對方捉唔住

Push

問題係守乜春

佔住條路唔肯走咁同14年有乜撚嘢分別

有冇戰略意義又冇價值

你話學國師李力持話齋，你佔領咗解放軍軍營或者中聯辦留守，我都認為有少少價值

琴晚留喺條馬路到又唔係進攻又唔係撤退純粹畀人任射，為咗啲乜嘢？

其實係現場只係知道消息好混亂
根本唔知可以點
剩係見到前面唔肯走甚至完全唔覺佢地有意慾走
所以就會好想留低驚佢地有事

但又不停有哨兵同後面講 前面走緊 你地快d走

有時又話前後線都有差佬逼緊埋黎 跟住又唔講之後可以點做

真係好亂

我唔明守防線係為咩
除非你同我講想發起佔領中環

次次咪不斷循環囉

前線唔忍心後援嘅人留喺度，後援嘅人又唔忍心前線留喺度

最尾大家都留喺度冇人走

我以為be water係令警方冇法預警
或者快速作出部署嘅情況下
目標係癱瘓香港一部分 令警察疲於奔命
或者去完中聯辦 大家應該齊齊搭車去尖沙咀 返銅鑼灣 入旺角etc
純粹係不合作運動

頭先係"非衝突中前線"拉人退既手足 你地做錯咗

好簡單 你要你既be water 你be得好安全 咁關我咩事
你話你有危險既 我就會黎幫手
你安全咁你就麻煩唔好迫人跟你做野

push

尋晚八點幾已經有通訊兵成隊人一路由西環行去中環金鐘呼籲慢慢向後退離開

但係原路唔少增援嘅人堅持唔走， 話要睇定啲先同埋要加固防線

真心多謝你支援嘅人咁有心不過搞錯概念

賽後檢討真係好緊要
你當我事後孔明啦
下次不如試試完左主要目標
大部隊變應變部隊
去支援各地點返緊去既人
可預見之後都會有土共鄉黑既人出黎打人搞事

前線今次做得好, 下次可以更好.
Be water, 撚到班狗一棟都無

無計，好多人殺紅左眼唔識停，以為自己玩緊三國演義

呢個post應該無乜勇武會入黎
我覺得好多人上哂腦 為勇武而勇武
唔留意環境地勢有幾不利
你係沙田都仲可以抽到水 搵落單狗打下
尋晚佢地set好哂隊形 你連水都抽唔到 守黎做咩？
又話現場決定 個形勢根本輸哂
唔係屌你地呀 係希望大家理性D咋

佢哋話要前線決定

廢撚事同前線嗰班嘈
講兩句就話前線決定前線決定尊重尊重

唔講乜呀, 去打舖 AOC 囉
你會唔撚會 用 1000 村民 vs 100 步兵呀 ?
連打機都唔會贏得到啦
以為現實世界會有機會贏到 ?

同感
琴晚唔係沙田 地鐵基本上除左元朗果頭都可以返到屋企
守到咁夜為左乜？

推!

但...尋晚叫人走比人屌到仆街......
前線擺明想開戰....但後面真係唔係咁諗...但因為一齊上. 一齊落. 後面(中環環球果邊) 拖到10:30PM 先決定撤退......

其實諗得過， 不過要十幾區同時響應， 但係尋晚元朗班黑社會無差別攻擊， 元朗同港島距離太遠加上入夜所以好難開太多條戰線

琴晚都有講 跟住俾人屌到仆街

其實不如開個post比前中後線分享下當時既諗法
大家對於撤呢樣野既諗法真係好唔同
互相了解下對之後既行動都有幫助

推
完成任務就Be water

下次大嗌和理非已經安全撤退
可以走人
等大家都一齊走
如果死守只係少部份人 就一齊抬佢走
一齊上一齊落

只係掟左幾個漆彈但傷左咁多巴打 你話幾唔抵

推 認同唔需要守咁耐 唔需要戀戰

琴日發夢8點幾9點話清場果陣已經有人話翻中環
我以為今次咁好唔留守一齊走 點知仲成班人留左起上環完全唔知

完成主線任就唔好留戀
唔明仲要佔死一條路

PS: 一直在現場後方直到九點

Be Water 嘅意思是在任何情況下，不要硬食對方的攻擊。
硬食了對方的攻擊的話，便想想下一次怎樣可以唔被打中而有達到目的。

戀戰真係好大問題

可唔可以最前排組成人牆 面向黑警 慢慢向後退
咁樣後排都冇得唔退

要做到進退自如、張馳有道，唔好一味衝，送完頭之後 d 仗冇得打架啦。

好老實, 今時今日 喺連登出任何 POST
留任何有關發夢既留言 都係極之危險

上次已經講過 冇領導者既問題

前線8、9點叫人退去中環，之後自己又唔走，然後又有堆人中環行上去
根本前面班撚屌就享受呢種刺激，唔理後面要人同你一齊死，仲要唔驚比人夾死

始終無指揮系統就有呢個問題

應該係大家心中期望同目標唔一致
造成有人走有人留
Btw
我覺得尋日啲資訊比上幾次冇咁亂
進步左好多
起碼中後排返中上環速度係快

阻阻大家 寫咗個白宮聯署
request國際人道救援/援助
已經有二萬三千人簽咗
係我知 未必work 但呢個簡單嘅步驟 希望咁多位唔好放棄任何一線機會
希望大家用兩分鐘簽簽佢
同幫手推推post thx

大家繼續幫手文宣 各自爬山 山頂見

認同。Be water，唔係留係一撻地方同人衝突。

只能講，元朗單野遠遠大單過「衝擊」中聯辦。否則，紅媒就已經大肆宣傳。

依家元朗單野令到全港人人神共憤。大肚婆都打！

尋日我仲話
立法會 = 敵退我追
圍警總 = 敵駐我擾
新城市 = 敵疲我打
中聯辦 = 敵進我退

我講完先知原來仲有咁多巴打唔退
中聯辦黑警一早講明出5000警力 點會諗住正面衝突有勝算？
真係送哂頭 又一堆受重傷

真心要走一齊走,等人清無意思

琴日嘅主線目標好早就達成咗

巴打你係實況考慮
但總有人較理想主義
同埋好肯定每一次有’活動‘
連登三毛風向都係傾向叫人無止境咁留守、衝（當然好多正常account都係咁睇）
Tg更嚴重，甚至放假消息

而tg 既三毛係數以百計
會影響一部分人想法

啱，琴晚tg group都話左2100慢慢退，但到最後都係搞到11點

Hit and run 容易理解很多。Be Water 仍然有「身體」。
Hit and run 幻想中很「無體」。

Hit and run 這一句好過 Be Water。

Good Job!
🍰🍰🍰

整條防線出黎係拖延時間俾其他人撤退或者轉場等等就話啫
但係變咗想守住條防線守到完場甚至想推番轉頭 我就真係諗唔明

啲人on99講唔撚聽囉

Pish

琴晚9點幾 中環現場已經有共識 接班前線翻來就走 沿路物資站已經不斷轉移 散物質 但前線唔肯退 好多人話去前線拉人 一去冇回頭 個個都好擔心前線 全部都唔肯走

開戰實無得嬴
其實無必要守 5年前守過啦
拖到尾班車就散水 下次再出
克警佈防要plan要浪費好多人力物力同時間
不斷拖 增加精神壓力 拖垮佢地

拋磚引玉，希望大家討論吓不同意見既成效

1. 短期內舉辦光復元朗行動

2. 搜集任何相關資料，包括但不限有關人仕個人資料，相關物業/店舖資料，活躍地點，行蹤等等

3. 透過警方，食環等等相關部門，清洗元朗黃賭毒產業鏈 ，烏煙瘴氣好多巴打覺得警黑合作，成效不大

4. 眾籌去聘請例如G4S等國際保安公司，保護各議員，知名人仕如陳伯，記者們，其他有需要市民等等

5. 元朗放盤/退租，警黑合作，治安全無

6. 舉報僭建

7. 全民對抗新鴻基SHK運動

[集思廣益]發夢夢到殲滅元朗官商鄉黑計劃

[發夢][眾籌]聘請G4S/黑水保護議員，記者，陳伯，市民等是否可行？

[發夢][不合作][長期]元朗放盤/退租行動，考慮吓

推

尋日一出黎叫人閃就俾人屌五毛屌唔尊重前線

你屌我唔緊要

咪撚推人送頭呀

1.首先前線嗌撤退

2.後面上緊前線嘅人話要掩護前線撤退

3.前線退緊嘅又擔心掩護佢哋撤退嘅人，所以又未走

this is fucking true

唔好屌，我地做嘅係要學習，反思做岩做錯嘅位置
光復香港，時代革命

應該要有共識做一兩個mission就閃
唔好比時間狗佈防

識走已經有進步
但要再快d果斷d

感謝義士嘅付出

係 琴日睇到有條片記者訪問前線問點解唔走 因為佢地要保護其他人
所以下次真係要有通訊兵同前線講 和理非開始走緊 前線可以慢慢退 如果唔係次次都守到完場又食彈好無謂

根本尋晚應該要早d散
然後全世界focus元朗
而家比政府同cctvb配合分散咗元朗單野
同時間自己呢邊捱幾十鎗又變咗無人理
策略錯撚哂，掛住戀戰，好快d人就對你地麻木
唉，死唔肯聽人講

唉
其實唔係屌
係鄧有咁多兄弟因為咁樣而受傷覺得唔抵啫

大家加油

一萬幾千人 散都要時間
若果有下次 再做好D

唉...做後面支援既其實真係有講不出的難處...

係....真心明白..理解..尊重前線勇武既表現...
但去到某個位...基本上守都冇意義...真係為打而打,
但因為前線果種氣氛又令佢地好難退, 勸佢地退會比佢地屌
到開花, 勸過佢地既人會明.....

同意！大家要識分幾時留幾個走！
前線受傷大家都心痛

同意
尋晚一直睇live都唔係好明點解10點幾啲人都唔走
而且硬係要講既上環果邊係冇不反對通知書，警察出師有名真係好難說服人
(警察過份武力就另一個問題啦

推到前線睇到！

尋晚確實係應該要散咗先
唔應該留喺中上環
西環有狗推緊
金鐘又有
兩邊根本係包住你
唔想散要做嘢又散返去灣仔、老銅、尖咀都好
死守送頭係無意思

認同樓主。

做咩唔走，死留係前線等咩姐

我唔係想屌
我只係想知前線當時到底知唔知元朗發生緊乜事
我當時睇住兩邊直播
元朗果邊一早有大班白衫係元朗站，直至衝上列車到打人，好多尖叫聲好撚恐怖
中環果邊就係咁又進又退
元朗果邊冇人救佢地
真係好嬲又好驚
我知道前線壓力大，但係到底be water係咪咁樣

真心有班人仇恨遮住理性

有冇需要 衝先，衝去邊

其實，琴日中聯辦宣讀完， 班狗到哂西環，我哋就散，等班狗on99 full gear咁，等佢哋享受下咁撚熱咁撚重，都幾過癮

推 推撚爆佢
利申 係現場都表示唔理解

點解撤退會係中環決定而唔係前線決定
好多時大後方啲人叫人撤 撤到中空晒
前線呢個時候先最危險

同意
希望各位明白唔需要同狗正面衝突

樓主講得冇錯

我發夢夢到自己到左特首辦門口 前線好快就做完成目標 之後就開始有人攞大喇叭同人講並得到共識話講埋宣言就散 而散係真係散

我同同行友人都再三確認大家都有共識先走 去到西營盤上地鐵就返到就睇到好多人原來去左上環/中環

咁當時既共識係為左咩？真係好想避免有人受傷或被捕

本人絕對支持前線任何決定

明明就係要行動如流水
被圍就走 散開 人多甚至可以反包圍
而唔係企晒喺一個地方死守唔郁

agger
不過到時現場講一定俾人屌到仆街
唯有下次再戰前廣泛宣傳，等大家有共識

等我仲諗左成晚點解要留守, 以為誤解左今次西環行動既目的

會唔會要檢討下如果要散水既話, 現場通訊要點做先可以改善前線驚後面走唔切, 後面又等前線走依個dead loop?

又或者會唔會有尋晚前線可以講解下其實尋晚留守會唔會有d 咩其他目的?

推
裝備上無可能夠班狗鬥
完全任務就要即走

琴晚已經有人嘈
有人叫撤, 有人要守

撤嘅就係唔想有人受傷, 唔想有人被補, 目的就係出黎宣洩一下, 然後就散, 長期抗爭
守嘅明顯覺得咁虛耗落去無意思, 都已經退左咁多次, 而且已經下定左決心承擔後果, 點解唔去馬

其實真係要決定, 到底以後係搞長期抗爭, 定速戰速決?
大家需要有一個共同戰略, 前線兄弟每次都準備好晒, 戰意又盛, 但突然就有人叫撒

不能同意更多 mission accomplished之後就要散 無謂戀戰 橫惦唔夠差佬打 亦會令到市民反感

去邊到唔係睇邊到要人
係睇邊到未有差佬 好似係
首要條件係迅速

真係唔好英雄主義上身

"Empty your mind, be formless, shapeless – like water. Now you put water into a cup, it becomes the cup, you put water into a bottle, it becomes the bottle, you put it in a teapot, it becomes the teapot. Now water can flow or it can crash." - Bruce Lee

尋日都算be water啦
係金鐘聚到一班人 然後行落中環再去西環
咁係西環撒退嗰時已經夜晚啦
唔返屋企 你仲想去邊喎

有啲野唔能夠搬上檯面做，只能夠暗啞底做

發夢發撚到2325 d人叫入元朗反攻啦，走左一批full gear勇武，屌你老母現場班人都唔撚肯走，講閪咩

事實上就係後面有唔少人因為呢個諗法而唔肯走 前線又唔肯走 拖下拖下就等到俾狗暴力清場

但是現實中，一大群人係無速度。人多係做唔到 Be Water，除非對方比你更慢。
沒有速度的水只是死水，是dead water。

前線如果是 Be Water，每人經過一個敵人只須掟一個蛋，之後攞另一個蛋。被打都只是打一下。但是對方就會食好多好多嘅蛋。想追原本掟蛋嘅就追唔到，前線亦不會疲倦。每人受一腳，對方受一百腳。每一扣 1% 血，對方扣 100% 血。

快速的流水才是無堅不摧。所以 Be Water 用來攻擊時，就是 Hit and Run。流水式Hit and Run，迴轉式Hit and Run。

推!!我都希望大家唔好戀戰
打長久戰就要智取
應該今次要周圍走
等佢哋周圍搬
撚下佢哋
Be water!

真係唔明佢地諗乜
香港人真係好需要佢地

現場資訊唔會流通，完。

佢地諗住用幾百人重新佔領中環

前線一定要明白「退唔係認輸」
「退係保留實力」
前線小一個就小一個。
受左傷既仲可唔可以做番前線無人知
所以點解成日叫人走。
因為長久對峙一定係會被收皮

立法會 = 敵退我追
圍警總 = 敵駐我擾
新城市 = 敵疲我打
中聯辦 = ????

其實尋晚5000狗 最應該做就係 敵進我退
經一事蔡一智 下次唔好再硬碰
輸左啖氣事小 輸左場仗事大

有冇可能由最近狗/防線既人一齊向後走

講咁多 你所謂既目標係你既目標
唔代表每個人既目標同你一樣
扔下雞蛋就走

識人係現場散物資，但係佢事後都話唔知元朗發生咩事，最新資訊真好緊要架

中聯辦事件完成，差佬俾時間你散，做乜唔散，Tg 都通告要散啦

我都唔想分化，勇武如果有力反擊發洩，應該立即去元朗支援，開頭支援元朗果班好多和理非，無力量。個個都識講be water, 但昨晚最後都係還原番對峙場面

前期算係嘅
西環中聯辦撤退都係8點零到
如果唔洗死守上環位
咪齊齊返銅鑼灣囉 齊齊過尖沙咀
平時放假都冇咁暈返屋企喇

擇日再戰有咩問題
而家長期戰，唔係一日要做晒所有野
知所進退，張弛有度先係兵法最高

認同 你有你be你既water 我有我be我既water 你要退到兩公里遠 你拉鳩我做咩

be 咩water呀
跟本有班人係為咗想同差佬開戰
為打而打
明明有時間走都唔走
已經發生好幾次
咁多次都係沙田嗰次好早就畀人圍實晒先走唔到
其他跟本有足夠時間撤

琴晚同時間元朗又發生警黑合作
d人又話唔好忘記上環班手足
但呢個pattern見得太多次已經無乜感覺
大部份focus咗去元朗都正常

Agger

我完全唔同意。
好多人唔明前線點解咁嬲，
唔鐘意其他人叫撤退散水。
我覺得理由其實好簡單：
捍衛人民應有的集會權利。

咩事都未有就叫撤退，
甚至中環好多人捕風捉影，
好小事就覺得警犬殺到，
然後一堆人話要走佬。

大佬啊，中環已經最安全，
同前線仲有十萬八千里。
你話接近 12 點驚無車無得走，
又無支援，逐步撤退都叫合理。
10 點都未夠就話危險要走？
點解未到最後關頭就要走呢？

頂，be water 變成行完就算。
一見到警犬就走，以後唔洗搞啦，
仲講咩抗爭？仲講咩對抗暴政？
唔講咩進攻，至少要守住集會，
守護香港人應有權利到最後一刻。

當時係傾過 一係有目的咁留 一係就撤 唔好戀戰 現場消息好亂 當時判斷係冇諗得咁清楚 但絕對冇諗過拋低前線 個刻好多人都覺得冇必要死守 先上前線拉人走

琴日我就係聽日叫返中環 啲人都開始行緊我就跟住行
到金鐘發現冇哂人喺後面我就走咗我以爲上環嘅都走哂
點知原來仲有好多人
點解冇人叫返去上環 我完全唔知道

立場姐姐話
示威者既"be water" = “有警察丫，走丫”

明明就係扔完雞蛋之後d前線話番中環
咁不如話俾大家知點解無啦啦退退下會守死係上環？

Support

永遠係LIVE POST叫人散會被屌冷氣軍師

我好認同
我地要既係勇武
唔係魯莽啊

第一次出黎？ 不嬲都唔洗聽啲叫人走叫人留既喇叭
自己睇現場環境判斷
你想走就走 想留就留

其實話目標前線係中聯辦已經達到
後面好多人都唔係好知前面咩情況
靠睇live自己判斷

好多人7，8點先行到灣仔遊行終點再行上去
沿路都有小朋友 老人家

8，9點先有幾班人話著晒裝去上環
大部分就落返或退返中環

所以我覺得
1）目標上唔一致有問題
2）時間性上唔吻合

另外提到話有哨兵傳消息 老賽講真係無乜人聽
大部分人都係憑自己判退去留

係 要守唔係問題 但都要知守嚟做乜
真心唔明目標達到就應該退
次次留守到最後就係俾人打散打傷拘捕
其實又做多咗啲咩？
咁樣就好咩？

除非準備同歸於盡
如果唔係我唔明點解唔Hit and run

真心多謝每一個勇武嘅人
但更希望每一個香港人都能全身而退
因為場仗係有排打
唔係因為要永續 係因為敵人真係強大
我哋要無限輪迴做嘢 好似Dr Strange咁煩到佢癲
煩到佢放棄

痴撚線
你知唔知琴晚9點個十字路口度嘈得好緊要
有班痴線佬根本唔肯走

所謂前線=大聲公

我敢肯定 極大量前線手足無打算散

十點幾
哨兵講左金鐘冇哂人
然後元朗開片大家預左焦點俾人shift左
都有人唔肯走
打算hit and run
人地上哂橡膠彈hit你
仲點run?

發夢聽到1125一齊走 但唔知邊個決定
傳話者係中環方向行過嚟
我都唔知信唔信好

其實當係打咭就得㗎喇。一人一隻蛋。
鐘意掟去邊就掟去邊。掟完就返屋企。
約好一齊掟，同時掟又得。
自己鐘意幾時掟，自己掟又得。

總之對方不是真正來攻擊你，你就可以 Hit and Run，冇嘢要守。

無人知元朗開拖呀

馬後炮咁講 如果8點幾撤左，可能前線已經有機會入左元朗幫手

認同 推

大家set好目標，完成即散水

認同，咁做根本係送頭。
送頭送到同路人心痛
咁做到底有咩意義？
扣緊自己人血？

大家都係為件事好，希望大家認真檢討

推！

aggar

其實次次都係咁
其實d人根本唔明be water
如果你唔係諗住豁出去同差佬博命既
掟完漆彈 塗完鴉 差佬黎到咪走囉
去返禮賓府又好 終審又好 邊都好 咪再出擊囉

尋日我仲以為班友學醒左 真係識流水咁走動
原來只係由西環行返去上環 就停左幾粒鐘…
呢d叫一潭死水咋…
就當你頂得住真槍實彈 咁又點？
又好似5年前咁企係度3個月唔走？

宜家係長期爭戰呀 無一舖定輸贏架
唔該你地諗清楚啦

真
增援心態好似一場嚟到，要做返啲嘢，就咁退過意唔去咁，結果成條街企喺度等運到
嗰刻要做流動物資站嘅，其實身上gear同FA物品交到去需要嘅人手上就走得

你將黑社會 警察既責任 擺係兄弟到？

你無撚野呀嘛

中催淚 中槍好撚過癮？

空號

PUSH

其實撞車隧道附近開始講先
因為ifc個邊接近俾狗包圍哂 金鐘無哂人 所以先叫1125一齊走

我都真係唔明琴晚大家做乜仲要留
係信德出面有得退又唔走
留係條冇意義嘅馬路

記得以前打AOC城快 騎兵都係去人地屋企斬幾下就走, 拖太耐等到人地主力黎到多數死傷好多

樓主意思係，我地唔需要冇目的性嘅不必要犧牲，尋晚上環拖落去作用真係唔大

好on9 前面一大班人幫佢頂
佢地都驚都閪咁
一話有狗黎就話 走呀走呀
心諗咁你出黎做咩
遊行完叫完口號 早啲返屋企訓覺算啦

係
上環根本無人知元朗開撚左拖
臨走見到成個連登講元朗 重心諗咁多打手出黎做野？

你除非一班諗住決一死戰唔係守黎做咩, 每次都留到狗進攻先散又有咩得著?

有錯咪指正囉
唔好空唔空號咁低b小學雞
我一向唔開帖 唔代表我唔撚關心你地班人

上環唔同你拗
但中環人點會唔知
我十一點後先中環走
嗰時中環啲人上哂豬咀眼罩，有人brief哂前面發生左咩事，我地可能會面對啲咩
然後未打到黎，啲人喺度睇直播，睇到屌屌聲
較早前更加不停有人派衫，話住元朗嘅人一定要換衫走
咁點解唔走啲走？
我最後自己走左

你親身問過大部分前線？
定係聽人講話收集左前線意見就當係？

同意

但係8點幾9點包圍中聯辦嘅人係有減少跡象 然後d 狗先持盾排排企推進防線喎
就算唔散 都有個目標架？

決到先得架 現在一定係長期抗爭

認同

be water 雖無敵太難get
好似最高級武功咁
所以具體啲好啲

同意樓主，絕對唔贊成係任務完成之後好似磨爛蓆咁唔走，好似同警察對抗咁樣，示威者一啲着數都冇，只會做咗人哋嘅鏢靶

我無野講

速咩戰 正面打架死撚硬啦
唔係咩叫be water呀

我想講呢場抗爭唔係短期搞得惦 同支共對抗係全球角力 我地係一大因素 但唔係全部 如果有睇國際分析 美國仲係想逐步迫支共屈服 而唔係自傷八百一鋪清支共袋 我地要有準備長期抗爭 be water 先係上策

要既係advice 而唔係comment

做打手高質啲唔該

認同 琴日去咗中聯辦 前線已經話咗讀完宣言掟埋漆就散 唔明點解散咗之後連登話去中環 個邊又冇任何衝擊目標 人又唔夠又冇人back 真心次次都知會暴力清場 中聯辦又已經搞撚咗 留中環又冇目的又冇能力硬碰 就算俾你破到狗嘅防線 之後呢? 我支持勇武 但請咁多位唔好有勇無謀
利申: 個時有frd係中環 嗌極都唔肯走 問佢衝有咩意義 又話唔知

成日就話唔割蓆,
但每次一話要撤退前線就屌話後面唔見曬人
樓主講得啱呀，每次一上前線就唔識走
嗌咗成個月Be Water，企硬曬響前線點Be Water呀？
尋晚響中聯辦根本可以做嘅已經做曬
如果元朗支援（香港站響附近咋！過去元朗幫拖都係45分鐘）
相信情況已經會好唔同

唔講番如果，再講講上個禮拜日沙田
成班集結響十字路口做乜呀？
有少少sense都知道十字路口根本就係俾人包圍嘅格局
三邊被人封曬，竟然唔識後退，繼續棟響個十字路口
唔係馬後炮，我當時係咁叫大家退後啦
俾人係咁屌我話我叫人走
大佬呀，睇三國志打戰略Game都識唔會帶兵俾人圍啦
班差佬高層睇到咁款，一定笑係傻仔，自己行入絕路
唔識走位，唔識按照地形同環境變動
BE WATER唔只係心境同行為，仲有講緊要隨機應變
你而家無武器，無兵力，又唔係要奪權建立臨時政府
打游擊心態，打完就退，退咗就轉位
得個勇字棟響度叫，乜都唔會改變架

無限極去到散場先知呀

真

advise係指揮你做野 有人指標你係咪受先

臨尾仲要組團先返去

仲心諗咩事

6月圍警總既時候完美散水可以撚到班黑警射唔出
7月之後既活動就成日set路障之後就守係度唔肯走，係都要同黑警開波搞到手足爆缸先肯走，依家仲要開槍都唔走，霸住條路係唔係真係咁重要

咁你話我知點解8點幾中聯辨已經冇乜人
然後條防線要組織係上環？
個目的如果唔係退後 咁係咩？

退去中環 無狗既地方唔做得咩
退一定係退返屋企咩
知唔知水係點架

都無特定目標，你圍中聯辦都係現場突發行動，留喺定standby 睇下有無機會發動其他突擊行動有咩問題？

1X歲後生仔急進，戀戰係正常
唔好鬧啦

講左好多次
勇武係要有目的
612勇武成功，係因為目的係阻立法會
但近幾次都係佔路
但係有冇人知佔黎做乜
狗又打唔到隻
然後我地叫走就屌鳩我地冷氣軍師
前線有一個唔肯走又全部陪佢送頭

掉完雞蛋讀個宣言就話落左共產黨面？你唔好講笑啦！根本就不痛不癢，咁同你去長州間百佳掉雞蛋叫抵制長實有咩分別？

叫人散水就直接話散水啦 講咩be water
同埋現場資訊流通好差
發夢見到推鐵馬差啲相撞
前線有共識話退 請夾好時間
哨兵傳撤退訊息俾後面一定要加句「前線已有共識」
因為後排係好撚驚前排唔知

我地前線當軍事演練得唔得？
比更多人學習點應對tear gas 警察推進徹退
唔係前線肯留 而家抗爭仲停留係一出tear gas就走難式咁走
點會越黎越多人識裝備自己
最後有冇人比人拉 有冇人受重傷？
唔好講出子彈 逼到差佬出子彈其實勝方係我地
亦可以令我地係日後抗爭更多武力升級既支持
你覺得擲完雞蛋叫贏左係你一箱情願
尋晚咁多人留低 就係佢地獨立個體表態你聽佢地不滿於淨擲蛋就叫贏

第日再嚟過 依然比 留低同警察硬碰硬好好

喂大佬係唔想見到D義士下下爆晒缸咋
衝立法會個陣都識散啦 象徵意義咪仲大
咁琴晚你守住條路做咩呀 人地裝備lv99 仲有得upgrade

最緊要退唔係退返去屋 而係轉場
唔好諗住棄守一個點就係輸左
死守先係真正輸左 因為你永遠唔夠對方裝備精良

advice咪就係想你地認真檢討 同埋 我認同樓主所講既野 希望大家多啲思考一下
同時我想幫推囉
上連登連留個comment都要屌
又話支持銀髮、中坑上連登
依家上黎比comment 質疑勇武某些部署就屌曬鬼

我推
好多人未掌握到

而家連戰都算不上呀
邊有人行軍只係識棟響度同向前行
又話唔割嘅，叫你退後轉位，你又屌話叫人走
叫人散水同叫人後退轉位兩件事嚟

幫手推

而家比起以前死守過夜送到去到而家十二點前一定走
已經係行左好大步
要啲啲時間進步既 而家先開始下半場
我相信香港人好快就可以學識架啦

咁戀戰 比差佬打又落到中共面?

打機最撚煩就係遇到D仆街hit and run
但現實偏偏係最有效
亦都唔需要同黑警講道義明刀明槍
打完就閃先係最佳擾敵境界

根本無目的所以唔存在完成目的所以散水
呢個係之後升級一定要諗嘅嘢

話比人聽想做咩先有共識一齊上一齊落

現嗌咗退好耐，但唔知點解一路都退唔到，keep住有人行上前線
我喺後排 睇唔清前線發生咩事令到退極都退唔到

仲有你地好撚鍾意偷換概念 話留係到就叫死守送頭
尋日從來冇人死守送頭 警方每次推進前線都有後退
亦有保持一定距離確保有足夠時間逃脫
防暴快速推進亦有人擲磚拖延
前線只係想 你清場推進 我感受到危險 有機會被捕 我退
而唔係話 人地都未行動 就自亂陣腳叫人散水

推

尋日嬲撚到仆街，屌你老母又話打巷戰。

成條皇后大道行車冇示威者，再上斜直頭個個鬼佬飲酒歌舞昇平。

D催淚蛋吹哂上山，係退入巷戰大好機會，我屌你老母都仲係要留係度佔大馬路，「中環有利巷戰」仲有冇人記得呀仆街！？

屌我都係咁話，佔大路俾狗當槍靶做乜撚嘢呀。

頭先係"非衝突中前線"拉人退既手足 你地做錯咗

啱

不割蓆

但係我好反感次次都有人冇目標磨爛蓆俾黑警做靶

尋日如果想要搵目標開拖嘅話應該全部中上環人移去元朗

元朗係恐怖襲擊呀你仲同我講咩主線唔主線

勇武真係傷一個就少一個！大家真係要諗清楚點樣對成個運動好d

你真係覺得黑警既部署係隨機佈置？
你standby得越耐對方就佈置得越滴水不漏
反而你hit and run先係真正打亂佢地部署 咁先有機會抽水

尋晚真係拖太耐, 死守無意義
唔好浪費自己行動力, 有活動就一齊去
諗唔到仲有咩可以做,傾番1個鐘都無結論就散啦

唔係鬧
而係想大家回復理性

尋晚本來都去緊西環，但見tg 9點話散，跟住我落返中環嗰邊。

點知大家搞完支聯辦仲留咁耐。尋日有手足中彈都係可以避免，要進化，真係be water啊！

我求下大家，一個都不能少。

Be water!!!!!!

Btw 唔可以比元朗搶曬focus ，尋晚黑警開左三十幾槍，一定要推，兩件事要相同嘅關注度。

終於有人肯講呢個問題
根本有部分人每次都係戀戰 為打而打
無目標為本
但次次即時討論一講呢d就比人屌到仆街

目標係政權
次次戀戰比狗用催淚彈 開槍打 有咩意思?

有班人總係當局者迷
成日諗住今次係最後一次
要衝就只有呢刻
完全冇諗過退一步海闊天空
覺得下次再出就冇今日禁多人 禁團結
呢個問題係源於 大家對大家冇信心
其實只要大家係討論既時候比多d各自既意向 建立番個大環境大方向
be water係建基於互信
有互信就會be water

正面硬抗幾多人都冇用
班狗唔剩只前面一排
成功衝散一排都會畀人左右夾死
前面槍林彈雨警察都唔會揀正面突破啦
我係勇武的 但點都唔會選擇正面對抗
進攻有好多方式真係要諗諗

推推

防線係因為啲人以為遊行有用。原本可以喺屋企坐，搞文宣，搞經濟壓力。唔知點解個個出晒街搞遊行。帶領遊行嘅人可能想象力唔係好夠。

香港最強嘅武器不是遊行。是資訊和經濟。有二百萬人，唔駛用 Bot 都可以 DDOS 啦。

想癱瘓甚麼，一人一個電話，一人一張 Post-it，一人出一蚊，一人一卷廁紙，一人一面鏡，一人掟一個蛋，一人踢一腳，乜都瓜柴啦。決定咗做咪做囉，遊行嚟為咩呢？留番啲時間搞文宣，搞經濟壓力。

咁你死守 再傷多幾士義士就又痛又癢?
你hit and run 佢地先會攰會煩
咁有下下都實際傷害咁so

想問一句

點解612 之後會激起咁多人關注

係因為送頭？前線唔退？

琴日睇直播見到狗隻係咁拎起槍見記者又放底
對住幾百米外嘅人起槍完全係挑釁
現場義士情緒波動大好難話走就全部走

sorry琴日中暑上唔到前

唔係擇日再戰嘅問題
而係點解唔轉去第二個地方
一個未有差佬嘅地方
我多數聽到啲人講be water都係臨散場
叫人返屋企用
反而覺得琴日一開始 灣仔 金鐘 中環 西環 呢啲快速轉移陣地嘅戰術先係真正嘅be water啫

你睇番班黑警同元朗班黑社會點做
個個都係玩Hit and Run
係示威者呢邊嘅前線先咁硬頸
敵進我退咁淺白嘅道理，有人嗌前線後退已經可以做到

講撚哂唔知有咩好佔仲有班人係到留

只想講 現場真係太多人 冇領袖既運動就係會大家都唔知點 結果好多留係度其實係等消息 唔知會唔會仲有行動

建議下次同樣情況，中排果斷組一大班人縺去前邊趕人走。前題係當日冇任何目標

咁其實無問題 你地中哂槍咁都覺得係練兵
各有各做 OK
樓主開post都係心痛你地比人打

因為好多人係後面話退 但見前線唔退 所以上前線睇下咩事
後面退得好快 但前線唔知點解成日退下又停下

呢個post要置頂

梗係少啦，你中前d哨兵趕撚晒後排d人走，大佬後排至少兩萬人齊晒裝㗎

612係有目的
係立會外阻止立法會二讀

口號姐 咁撚認真

係150粒催淚 同開槍呀

決定咗要甚麼效果後，才選擇對方弱的時候行動。成班人出晒去唔知為乜。
目標。目標。目標。
原因。原因。原因。

其實明明好早讀完宣言已經話退 之後出防暴我以為已經走哂 但無啦啦啲人又係到話傳物資去西環方向講緊既係乜野物資都傳哂上去
但我上到前線一問根本就無人話要物資 個個都心急冇fact check就係咁傳 最後前面又要推返啲物資過黎
本新以為set完roadblock之後就會走點知最後都係留咗

目標唔係衝擊
唔好送頭

係
同埋對住黑警玩hit and run 佢地損耗大好多
大熱天時著住套野打空氣好撚攰架

我發夢係前線 後面好撚多人未散架 我地係前線係頂住班狗前進啊

總之打遊擊 搞完就走 唔好俾機會佢地打你 佢地係依區鋪防 我地就去第二度發夢 好似琴日唔去金鐘咁 整完就即走

就當同班狗打到你死我活
而家放催淚 開槍個社會已經習以為常
個政權每次都只會強烈譴責暴力
為打而打 有用咩?
係咪要有義士死先安落?

睇live見到去到後期得返幾十人都係唔退

be water以 我理解係當我地玩撚到班狗要部署出動清場，等佢地運用大量內部資源調動，著撚哂裝備，內部開撚唒Briefing之後，就在佢地衝出來行動捉人之前，我地就 散水!成條街突然水靜河飛。然後我地全部人ㄧ句byebye你條尾，即敝!!

等班76衝到出來成場得返D記者同社工ㄧ個人都拉唔到! 肯定柒到喊!

認同 無目的過 無集體共識
時間性好重要 比如10:30 前線決定後退
後排聽到最快可能已經10:32
但比到個時間大家可以有個判斷

琴晚係走走下停曬喺上環守路障，但起路障係為左爭取更多時間走嘛，你起完死守有咩意思，做靶咩⋯⋯完成左目標就要走，唔洗守，要守既係當大家都係想佔左個建築物或者路段先守
前線要更加清晰個概念，現場靠前線指揮，亦要更加小心自己身體，少左一個就一個，hit and run 係無咁熱血架啦，但係最保護到所有人

728 入元朗

老老實實我都認同你,守住係到有咩意義真係唔明

講你就易 現場咁撚柒多人 叫完咪都未必肯徹 仲要由港澳碼頭叫到落去遮打

咁係咪更需要溝通？
後面就係唔知前面企係大路想做乜
一大班人但係拉到咁長距離又要擔心中間俾人一分為二

敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追

次次都話be water 齊上齊落撚狗
但最前線永遠有班人係唔想走既，淨係想上唔想落
但係又講唔出下一步想點，抬又抬唔走，勸又屌人走
結果就令到後面d人越黎越多人因為be water 留埋落黎
之後就成晚唔知做乜企係度比狗暴力清場
之後就話好嬲好嬲
然後下次出黎又係唔肯走

唔係想分化，但幾多兄弟因為咁而受傷？
點解唔可以試下有一次係撚完班狗就走
而唔係要死撐係度？

立法會係71

大家諗下點溝通好過啦
後面班人留就為左提供物資比前線
前線班人頂住就為左後面班人可以慢慢徹！

檢討討論push

up

· 打得贏就打,打不贏就走。 - 毛語錄
最早期既be water

push
現場訊號太差又無時間mon post
靠口耳相傳唔夠穩陣

應該諗個方法可以俾前線達成共識
+
有人負責mon post
（唔係要冷氣軍師，係想將形勢資訊，同其他巴打嘅諗法帶落現場，最後由前線決定）

成日有人想走但擔心就走咗掩護唔到前線
個個都咁諗就冇人走到

同埋根本前線係full gear 唔驚佢掉tear gas
中彈係因為冇預告 同冇拎盾

佢講緊612阻2讀....

唔好控制人地點做啦
講道理 令前線明白我地只係怕佢地受傷就夠
同埋解釋退場唔係返屋企 而係轉地點
當年2014都係遊擊先會金鐘漫延到銅鑼灣
當時既策略其實係啱 只係錯在死守據點

今晚已經預告屯門會出事
要be water嘅記得識進退

敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追」。紅軍早期，面對敵人的進攻首創了這「十六字訣」

我覺得我地爭取緊自由 你就率先剝奪我自由 ho ball

到後期已經可以轉身就撤啦 無哂人
睇live其實好清楚成個部署

個情況咁樣完全唔想走
be唔到water sor

唔好一時勇武搞到後排兄弟都受傷

2萬個full gear都唔會夠2000個full gear黑警打
full gear不等於勇武 只係高防咁解

何況我唔信有2萬個咁多囉

hit and run

咪即係要檢討溝通方法
後面冇人知前面想要點
得個估字 一係就靠聽大聲公
以為要圍目標 但係又成班人話後退
以為要後退 但係又係咁話前面要物資
以為be water 點知大部分人企係度變一潭死水

岩 長期作戰 發夢突襲成功就好走

be water 係散完再聚呀!!!!!!
你要肯散先有機會再聚架!!!!!!

因為總係有死士想背水一戰，而其他兄弟亦唔想賴底佢地，面又基本上攻唔到，所以決定邊守邊退，再決定散水時間

而家啲黑警癲撚到冇衝擊就又煙又槍，目的達成真係要散水，你可以去九龍沙田元朗再玩過，黑警佈晒防你地係連機會都冇呀！
明唔明咩叫長期戰，你今晚死守送頭咁遲下仲邊有人同佢長期戰呀？立會果晚都係達成目的就散，一個不留
仲有唔好再係警防線前面幾步距離又背住又舉手咁撚on9，直接俾人拉架屌

溝通還溝通 唔撚係拎個大聲公做大台組人鏈趕人走

我覺得下次如果又係明明話左走但前排又唔知做乜鳩瀨死唔走既
後排班兄弟有需要集體企出黎屌醒前面班唔肯走既人

呢個係最緊要嘅be water

你咁樣同返工迫自己每日OT到十二點先叫做到野有咩分別？
點解唔係做哂要做嘅野就走？

典型泛民式大台抗爭 一定要佢跟果套 唔係就強行令你跟佢果套

發夢後面唔散個啲都係等緊前線郁

立法會 = 敵退我追
圍警總 = 敵駐我擾
新城市 = 敵疲我打
中聯辦 = 應該要 "敵進我退"

分析得幾好

但唔撚係企哂喺大馬路做靶囉，

出煙又唔入中環打巷戰，

開槍都唔入中環打巷戰，

中撚哂槍，畀狗排陣，出槍都唔右轉入中環打聚散游擊做乜呀屌，

皇后大道對上超多鬼佬歌舞昇平呀。

而家警黑合作仲 be water! Be 你老母咩！

因為大家有大家集會自由
我地覺得以不被捕原則下守到最後一刻唔得？
一撚定要跟你地果套?

黑社會最be water

無撚錯

君不見有人話咁樣會阻住佢地留守嘅自由？
諗下溝通方法啦 唉

你覺得任務完成左 但你有無諗過好多人唔覺得完成左
琴日成幾萬人行過去中聯辦 個個齊裝 士氣大盛
我唔知前線邊d人話要撤 一野就散晒
你見倒上環個度d人唔走係已經係比人叫走左好多
本來係再多過2倍 唔知咩叫be water係你地 唔係前線d人好無

背水一戰都睇形勢呀大佬
20萬人一齊背水一戰就話啫
2000個人 做到D咩先得架
何況最前線中哂槍果班200個都無 點樣背水一戰

散完再聚 咪西環散 尖沙咀再聚囉
散完再聚唔一定要分兩日㗎嘛
到夜晚冇車咪返屋企囉

檢討push

唔中意聽都要講出個問題

用馬起防線要15-30分鐘
人地用1分鐘就推開d馬

一係咁，大家討論下有咩辦法可行，次次都咁唔係露

明明同前線講走會畀人屌

佢地慣左遊行完番屋企
只係而家知遊行冇用 變到去擲到隻蛋就叫成功 可以番屋企

你咁諗真係錯曬，依家唔再係食得多彈就可以有人支持架啦，有理性會支持既人已經屌緊政府，淨返嗰啲就係你俾警察打死佢會拍手嗰啲人
612守係有目的，琴晚守路障係無，以後我地邊守邊退再搵地方攻係好

太好戰, 你喺連登叫人走又話要尊重前線

發夢見到琴日西警+中聯果班已經全部一齊撤退返中環
但行行下番到去信德果邊唔知點解又成堆人聚哂果度 仲人鍊傳物資過黎
明明講好番中環
好多前面既巴打都慢慢行番去/休息緊/食飯

大家加油 繼續學習進步就好

其實無人要你跟
只係話你知你果套唔work
你地要送死要送頭邊有人阻到

可能對唔住前線手足 但我非常同意樓主講法
有追戰術post 大家都有共識需要打hit and run
係攻其不備 圍完一個有標誌性既地方後be water離開現場而不戀戰 不繼續做過長時間留守 佔路
唔想再見到各位手足係對方濫暴亂開槍下受傷啦

借個位黎講下。
人地元朗黑警合作嘅走位
係be water嘅表現
人數唔多，打幾下就跑撚走左

屌你睇live就咪指指點點啦 你落黎叫人徹啦下次！

打仗呀仲要人地預告「我現在打鳩你呀」先至識散？

既然你都知走左好多 咁你地淨返咁少人仲想爭取D乜？
你覺得你地可以入到中聯辦咩？
你咁講 其實即係為面子啫 退左就好樣衰啦
結果咪比黑警練靶囉

傾 可以
格硬要一致 唔可以 亦唔現實
退派要接受無個概念
1. 你地對其他人無指揮權 道理上你地唔可以命令人退 你地要promote退係可以既 正如留派進派都可以promote 但係你地無權命令人退 正如留派進派都無權
2. 現實就係你無辦法控制其他派別 專心做自己野 同埋情報交流 對大家都輕鬆好過啲

中間班人唔該下次可以做好少少 唔好一見到後退就走難咁走 更加唔係冇gear就話衝上前support
可以係慢慢退翻去後面 但唔係走難咁走囉

老實講 我真係覺得可以利用市民做盾 令黑警冇咁易郁手
盡量打遊擊係鬧市
大家仲要明白咩係打遊擊
我諗612大家都未真真正正打過遊擊
純粹比人打之後退

咁你講點散？你係現場？唔係唔好指指點點啦屌你

要諗方法解決無大台既問題，有人比過時間撤，亦有人吹雞話轉場去元朗，但唔係個個都會肯聽，就算TG啲group 都唔係個個都會睇會跟

你係勸唔到
唯有比時間等佢地慢慢明白

過來人，2014都係咁 慢慢先調整到
個時唔肯走 想死守
走=認輸
想報仇
心態係我都豁出去 你地仲要話走？

講撚到口臭

曲解be water係你地 將佢曲解做撤
be water既真正意思係 靈活走位 唔係係咪都撤
琴日根本人數多到中聯辨都可以拆埋
講緊係幾萬勇武派 竟然無啦啦扔完雞蛋話散
仲好意思話人地唔走 點走 你琴日乜撚野都無做過 好無

咁前線其實會想後面留定散

認同
從來點解要be water
係因為我地心知用武力 我地根本無勝算
應該要完成任務 狗黎到 我地轉場
狗一到場 我地就走

上面話
你話接近 12 點驚無車無得走，
又無支援，逐步撤退都叫合理。
10 點都未夠就話危險要走？
點解未到最後關頭就要走呢？

然後你就話係送頭 得啦得啦 咁以後你番屋企算撚數啦
同差佬隔成超過100米守都叫送頭

大家慣左要死留，其實尖沙咀個次已經講緊

大家唔好成日諗住退就係輸 唔該咁多位真心要用腦要審時度勢 如果琴日根本冇目的冇目標去衝擊 咁撤退又何謂輸 我都明白在場情緒高漲係正常 但切勿俾情感主導 君子能屈能伸 經過咁多場運動應該明白咩叫進同退 唔好再盲目衝擊 真係唔想下都有無謂嘅流血 重申檢討從來都唔係割蓆係想進步be water

尋晚本身個目標有d 模糊 起初話圍中聯
但到晒d人就開始散開 轉去搞西區狗鬥又有
又有d仲係中環
係就係好water 但真係太散
要water都要有共同目標

下次tg 公告，攻，留， 散作準好嗎？

可以同時有多項任務，但是任務要明確。
例如：
1. 今日每人給一個外地人一份禮物
2. 今日每人幫襯一間良心商店
3. 今日每人去Wikipedia 寫或改自己喜歡的香港憲法
4. 今日每人去某處討論和表達香港下一個目標可以是甚麼
5. 今日每人捐一元給可以為香港有貢獻的行動。

餘下嘅時間可以打下機，睇下新聞，玩下狗。

革命係一步一步 並唔係一步登天

我覺得你地好搞笑 你當d人係軍隊？人數琴日根本走左好多都唔係少人
如果成萬人都仲叫少人我無野好講
多人個陣就叫人散 成日都叫人散
我發覺你地成班都覺得自己係軍師 本身琴日最多人唔衝已經係錯 尾係咁叫人走更加錯

緊急呼籲
請大家冷靜討論
用字諗過先好用
唔無為引起不必要既罵戰
我地要既係理性討論
唔係熱血對鬧

因為唔識散所以要死守？咩邏輯嚟？
黑警上晒彈都唔散，咁鐘意送頭咁冇咩好講

有進步架喇
大家慢慢黎
比啲時間

留係到 行前嘅 就係想警察犯更多錯誤
冇錯咁係有風險 但值得
琴晚黑警開左咁多槍
係好好嘅文宣材料

前線退派：大家一齊走
前線留派：有冇都無所謂 預左你地走 你地唔走都無所謂 做你地中意做既野就得 除左上黎妨礙我自由 總之我自由你都自由
前線進派1：屌走咩撚 我地一齊隊爆佢
前線進派2：走既走 唔走既一齊隊爆佢

唔好覺得前線係一個派別 前線係自由個體黎

噚晚7點幾，中聯辦附近聚集咗幾千人，有大批物資抵達朝光街，加上未有狗，其實完全有條件升級行動。最理想係攻入中聯辦，挫共匪銳氣，攻唔入都可以進一步破壞建築物。
無奈有人不斷呼籲示威者向中環撤退，唯並冇說明原因，所以有部分人撰擇留低

人地冷氣軍師係指以後一見到差佬就要走
唔係就叫送頭 大家明佢意思啦

其實琴日前線一直想退
係後面班友係咁湧上嚟

就算後面走左
前面班人堅持留低 你估後面唔會上番前咩
依家就係唔知前面想點 先搞到向前又唔係 向後又唔係 企曬係度

Must push, be water

仲要唔好以為撤係返屋企喎
繼續去唔同地方搞到佢哋疲於奔命就最好
部署都要時間的

pish

我覺問題在於冇共識
有人覺得要沖 有人覺得要走
其實兩個做法冇話邊個一定係最好
hit and run vs rush

但結果因為達唔成共識
行動就變左係最蠢既-守

前線真係預咗死？
但係依家有比死更重要嘅嘢去做
光復元朗！

講緊幾時
我想講8點幾去到根本咩消息都唔知 見到一堆人向後走 但完全無講前面咩事
但行去睇 前面有人

老實講，點都上唔返616果種民意支持
等黑驚開槍去博輿論支持已經漸漸失效
唔值得再用咁既方法，令隊友受傷
又唔係夠打，做完嘢要閃

你話你勇武到殺埋入中聯辨入面洗樓
咁就話繼續遮！

一係一齊留 一係一齊走 就係咁撚簡單
唔好叫人走之後留幾十個係到做乜
唔走又俾人屌 走左又話前面打緊上翻去backup

其實琴日真係好亂 發夢大隊去到支聯辦就叫人散水翻中環 係無問題因為知道已經掟晒油漆彈完全任務 狗都黎緊 行到大半無啦啦叫大家停晒係到 有堆人上晒gear 行翻入去 又有堆人堆鐵馬翻去 仲要在場啲人拍手歡呼 然後物資站話要撒退 大家圍晒幫手拎物資走 行左兩步叫我地全部送翻物資入去 組物資鏈 送左一陣又話夠可以停 下一分鐘又叫人拎物資走 再過多陣又叫送物資入去 我發夢同幾個35識7既人拎住成手野問大家到底要去邊 入去定中環 完全唔知點解要翻上前線 其實個時一齊走可以唔洗同警狗硬碰硬 講真 走又唔係唔走又唔知做咩咁

佢地有話d狗黎到 會被包圍
但其實防暴做野多數淨係推防線 唔同便衣狗/速龍會跑黎打人
真係唔洗撤得咁快 架空晒前線同中間backup d人

我可以好肯定咁講 後面有成幾萬人去緊中聯辦 但突然有人傳消息話係前面叫散 所有人撤
然後所有人無晒目標 就散晒 依個已經係第一錯
然後上環有萬人留守 係因為佢地唔甘心
你地係度留comment緊係容易 然後有萬人留 但又有人係咁叫退去中環
我想問中環同上環分別係咩？
我真係睇唔過你地成日曲解be water =係又撤唔係又撤

同意 大家唔好戀戰

agree

增加管治成本 講完
要散自然會散 唔使早兩個鐘散
下次見一個屌一屌

我見到有社工係度叫人冷靜徹退
有示威者屌佢話應該打返轉頭

至少呢句一定啱

Be water係唔撚做槍靶

至晚上約10時20分，警方向示威者施放多枚催淚彈，並發射疑似橡膠子彈驅散示威者。部分示威者防線凌晨時分退至干諾道中近機利文街以至恒生銀行總部一帶，截稿前仍有示威者未散。

睇live就明顯係有人戀戰既
或者你果條戰線唔係呢邊
但明顯出Tear gas時已經無乜中場死守

只係唔想睇住佢地送頭
一邊通訊員講緊西營盤有狗
一邊信德對出一堆人坐馬路禁電話

佢地係有自由
但呢份自由佢地要用條命換取
作為戰友唔忍心由佢地「自由」

推
真係想前線睇到 唔想更加多人受傷

其實我覺得留係冇意思
一係就仲 一係就縮
留守留守 留=要守
相信大家都有共識：守=死緊
如果唔係點解要be water

認同 一係進攻 一係撤退
守喺個路口唔知做乜9

琴日大家既共識就係 中聯辦 由前線有人傳消息話前面d人叫散
就係個度開始無晒focus

咪話應該走位去其他地方囉

乜我地有完成到目標咩？
抗暴能力係要培養出來，
下下未見到就走，唔會有進步，
亦唔好話咩捍衛言論自由。

唔係所有人承擔得到風險，
至少可以睇定形勢，唔對路先散，
唔好自己嚇自己，搞到全世界好驚。
係咪都散根本就唔係咩 be water，
只係另一種僵化的教條主義。

True

好認同 琴晚完成目標應該落元朗幫拖 再衝都無目的

即係首先

1.以後咪再講be water
因為大家對be water定義係唔同
要清楚表達返個目的性

人人係個體 唔好講咩全部人一齊 你gath有同你同一想法既人就可以了

轉場去中環都叫撤？

係中聯退翻中環途中見到有班人拆欄砌野

問佢地

拆黎做咩

「唔知啊」

咁砌黎做咩

「唔知啊，砌定先」

屌

再轉個頭望住班full gear行翻去上環方向

側邊啲和理非拍晒手開晒路

唔講以為前面去緊打仗定救人好英勇咁

問班full gear

你地上去做咩

「唔知啊」

咁你地有冇打算做啲咩

「冇啊」

又話尊重前線決定

就係唔想再有人被捕/受傷/送頭

所以讀完宣言做完行動已經嗌撤

明明琴晚八點幾一撤成個行動好靚好完美

但後排根本唔尊重前線決定

逼前線去守

屌你地係咪買完gear想試下有冇用咋

搏拉搏打搏食彈食煙

好撚灰 講咁耐be water都冇進步過

逼我地係前線既人送頭

認真 當時退係最好嘅選擇
經一事蔡一智
下次就可以學到

啱 一係就沖一係就走
麻煩叫人撤既同前線達成共識 做好決定先叫人走

琴日係龍頭中聯辦 前線話讀完宣言搞完中聯辦就撒 咁你留中環想衝啲乜先 你唔撒冇問題但個問題係係究竟目標係乜 黑警？係冇和理非back 人數係1:1 係話究竟留係有咩作用

真
嗰時夠物資夠人，唔使驚防暴
但係嗰陣狗車盞燈閃一閃，已經有人大嗌走，然後成班人爭相走避

唔甘心無問題 咁咪叫班大聲公叫番後面d 人上前 留係上環
你問中上環有冇分別？無分別架，但係起碼係有個目標 即係例如想圍某一個地點又好 撚化班部署好曬嘅狗又好

仲以為要衝禮賓府活捉林鄭

2. 固定溝通橋樑小隊
前線-中排-後排-支援/FA/物資
確保資訊流通及一致性
邊方位嘅人問佢地就知道目的同去向

一係衝入中聯辦一係走
留係街打狗無意思

係，目標完成就要即刻走
就當差佬食錯藥，無立即圍上來
今時今日可以全身而退唔係咁易
有得走絕對要走

我冇嘢講

唔好事後孔明啦
撚知夜啲大家仲有咩搞有咩部署

之前講到721咁把炮
最後就出嚟食幾粒催淚彈就退
你對唔對得住中槍嘅義士呀

啱，琴日我都係後援，心理上真係俾樓主講中曬嘅。因為我地後面嘅人唔知前線發生咩事，唔想你地撤果時冇人，所以會留低。

我希望下次前線可以有返共識，傾好曬，俾後面嘅人知你想點，要唔要人。走嘅話類似返琴晚話1125一齊走，咁我地後援就會spread，知咁上下就會走㗎啦。

留係街搏比狗打咋

大馬路平地冇遮掩

食彈食到飽

打遠攻點夠啲狗遠

琴日人多到咁 絕對可以贏 唔知咩人話要撤 無啦啦叫晒d人守係中環 大部份人=全民運動會

中環有人話警犬殺到埋身，
然後有和理非話要散

其實中聯辦同狗總一樣 可圍不可攻 你當中聯辦就係領事館 一攻就真係送中

根本純粹當war game咁玩
唔明硬碰硬有咩好處

推

======
上環係暴力鎮壓，元朗係恐怖襲擊

光復香港 時代革命

你話有目標攻/衝都算

留係條街搏拉搏打

係咪想試下啲gear堅唔堅咋

1.以後唔再講be water
大家對be water 定義唔同
清晰表達返 攻、守、撤、遊擊

又 loop 過

真係叫後排收下聲

前線為左後排真係好撚悲慘

明明可以無損咁走

推
認同樓主

各位想抗爭繼續行落去 請聽下立埸姐姐對前線嘅睇法

not first time

黑警係條橋任射又反唔到擊
如果想打狗不如係街揾落單

但係有班人就話前線唔撚甘心要留係上環呢
咁後面嘅人應該尊重退派定守派定攻派意見？後面都係又呢3派嘅人

琴日叫多人？ 如果7.1衝立法會都冇「贏」咁琴日我睇唔到有幾大嘅勝算

我覺得係作戰意識的問題
要攻都唔係硬碰硬

我冇野講

咩叫贏？

應該話be water 係最高心法 可攻可守
Hit and run 係基礎入門 一式一招
好多人都係岩岩入門 學好基礎先
老手就教下新手點be water
功力唔同 分畸實有 但目標一致

難聽d講句
你企係度做靶做左幾粒鐘 唔射你都對唔住自己啦

3.前線要有共識 不能再是個體
打仗永遠都係團體打贏
冇見到單支可以挑贏對方一班有組織嘅人
唔係叫前線有leader有大台
而大家要有共識

其實你地咁樣個心態已經係有問題 成日問目標目的 你要明白依家唔係軍隊 永遠唔會有統一指令
100個人有100個目標 有d人覺得打狗都係目標 琴日本身最大目標中聯辦
點知突然傳黎話散 一野打欺左個大共識 變左個個都唔知做乜
個個都尻傳消息話前線咁講 無一個人有fact check
次次傳黎都唔同 我覺得傳個班都好不負責任
根本唔可以再尻傳消息

下次前線話完撤

後排再講前線要人叫佢地自己上

唔想再無意義送頭

如果係要檢討，可能真係現場手足交流資訊嘅方法不足。喺正火頭上，真係未必向天嗌兩聲就叫得走。

agger
見到上面有人提意話
認為要走既人 叫人走
咁d前線就會走
其實咁係完全唔得

一尼冇專重過前線意見
二尼會有分歧 認為要沖既人唔肯走
結果就係形成尋日咁既拉鋸 變左守

我認為前線應該比達成共識
去指揮中後排
一係就沖 一係就走
中後排唔好自作主張叫人留/走
有意見既話上前排討論

返中環俾差佬金鐘同西環一齊夾？
你班撚樣害死人

如果中環都多狗 咪再轉場
一係去人多地方如蘭桂芳
問題係你死守無價值既地方
成日話想爭取爭取 傷哂咁點爭取
唔好忘記 7.1成功攻入立會係因為敵退咋
有防暴警你仲攻得入？
咁都死守仲唔係送頭？

又黎目標論 定義論 唉 同你地講野真心灰機
日日係連登叫人咁樣咁樣 話人唔撤唔識be water
但曲解be water係你地 好無

根本尋晚發夢有人嗌走，然後走撚左好多人
之後發現d鐵馬仲一直傳緊上前線
根本作為夢中水份子唔知要留信德守定係跟大隊番中環
唔係要割蓆分化散播失敗主義
係想知下次發夢嗰陣，應該點理解撤退信息
Be water每次有信息兵講幾點走，大家就真係一齊走，d狗攻到埋黎都無符
講好走，但前線又唔走，後面水份子又唔聽掉低前線，又驚走左出現缺口，結果有人中headshot，賠了夫人又折兵
趁有人出左呢個post，大家集思廣益拆點佢

［無政府狀態］元朗恐怖襲擊將成民間自治催産士

變到有人叫走個刻係個個好徬徨咁走
但望返後面環境其實仲好平靜
叫散同黑警開槍/催淚彈個時間線相差起碼半個鐘

大家要既唔係共識 而係情報交流 僅限於情報交流

想打狗就搵老豆搵仔入宿舍隻揪啦

屌你想係大馬路同狗鬥遠攻

當你係AIA啲攤位公仔咁射咋

agger 冇大台冇指揮唔緊要
但每個人無論前中後
都一定一定一定要知道個目標

我淨係可以講中聯本身撤緊

西邊街打後個啲我唔知啦

大家入黎幫手推 一定可以爭取大量民意

「最強文宣」守護香港發言人： 「一齊去五金鋪買水喉通同用藤條，等我地教仔啦」

根本就未有事 但有一班人不停亂傳消息話前線講乜講乜 個個扔低一句唔洗負責任咁 前線話走鍋 前線話留鍋 問佢點得黎 個個都係話前線有人講
咁樣係好不負責任

其實唔一定
因為有人認為要沖
但無論點都好 共識最重要

琴晚8點幾係咁叫人退又唔退
有班人話安全留多陣
好啦留到九點幾
上環班記者都叫走
仲有人唔走

講到咁把炮都可以係撚對方
敵人出5000但捉唔到人都係戰術成功
黑警出兵成本貴好多
我地人命就係最高成本

唔好戀戰

你知唔撚知金鐘行去上環要行幾耐
又知唔知尋晚上環差佬推左兩個鐘
射左30粒子彈 30粒催淚彈 都推進唔到超過200米
你班叫人散既撚樣就真係害死人啦

根本得兩種人

1. 完成任務 > 撤退
2. 完成任務 > 留守 > 比人扑濕 > 撤退

我尋日仲諗緊搞完國徽就走醒目到痴左線 真正be water
過多兩個鐘望又有手足俾人射唔知做乜

琴晚前線講得好清楚

係中後排亂尻咁傳

我當前線係中聯辦個班啦

其實同14年旺角黑夜一樣
只係時間太耐可能忘記了

經過尋日件事我先知咩係/點解要be water，因為依場仗係打唔完，政府唔會聽大家嘅聲音。目的達成就應該留待下次。反而今次越來越令到焦點失焦… 香港根本嘅問題係無民主，所以一定要爭取雙普

有啲道理 推

前線要退既話，
首先要叫通訊兵傳同叫人走
同埋唔該咪屌通訊兵

之後物資鏈要斷，
我唔明既然要走，
仲傳咁多物資上去做咩，
退得姐係安全，
咪搞到氣氛咁緊張，
一緊張起黎就亂同埋D人會上前

下次要醒目

明呀

比時間最最最前線個班自己諗通

其實琴晚係最前排嗰班叫我哋後退畀佢哋走

唔肯走係後來居上嗰班

現場前線有話唔要增援
想後面撤條路 打波hit and run
最後就好多人上左前線

多人就代表贏？咩邏輯
攻入立法會只係因為黑警無出兵咋
比你200萬人都一樣做唔到d咩

屌你老味啦次次BE WATER
依家堅硬若冰升級推鳩警犬又比你班冷氣撚叫軍事
一隊軍隊次次退邊撚到有士氣呀
前線唔怕死仲要比你地屌 傻撚左呀

手法一樣
地點唔同之外，規模大左同嚴重左

屌你老味啦次次BE WATER
依家堅硬若冰升級推鳩警犬又比你班冷氣撚叫軍事
一隊軍隊次次退邊撚到有士氣呀
前線唔怕死仲要比你地屌 傻撚左呀
前線唔撚報仇次次捱打仲會有人做前線
無條件支持前線

be water 又好，Hit and run 也好，我專重各兄弟自家決定。但係當武力差距太大，就應該保命先，真心話句，你留係抛石仔，玻璃樽，反而誤傷記者朋友，多過對防線有幫助

屌認同
買個豬嘴啦屌
幾粒彈一出你地個個死死下咁 搞到人踩人啊
啲人無事都變有事

我認同樓主，每次去到尾聲個勢唔係度就要諗撒，仲有大把機會，唔洗執著一晚。 如果再咁固執，遲早有一次會損失慘重。

我覺得重點係一定要有討論有共識

後面根本好多人都唔知前線做緊啲乜
一直行又有一直有啲人向後走 但又唔講做乜

真。唔好留。be water

咁得啦 返屋企訓啦 多人都唔搞 唔好搞咁多野啦
返去打飛機最安全 一定贏

現場消息好亂
後面唔知前線走唔走 就留係度唔走
前線見後面未走又唔走
最後大家一齊stay

你洗完板未 用字可唔可以比反D專重
一個理性討論
洗唔洗又又粗口

認真，你地打算攻入中聯辦？
你真係覺得有勝算？
立法會係無防備下攻左6個鐘
尋晚果幾個鐘可以攻到入去？

屌你老味啦次次BE WATER
依家堅硬若冰升級推鳩警犬又比你班冷氣撚叫軍事
一隊軍隊次次退邊撚到有士氣呀
前線唔怕死仲要比你地屌 傻撚左呀
前線唔撚報仇次次捱打仲會有人做前線
前線唔撚係幫你班散水撚捱打 係進攻
無條件支持前線

後面一直上緊黎既人無人知中聯辦個班想退同想退去邊架屌

啲人一直向後行又唔講咩事 唔知咩事啲人咪自己上前睇囉
睇睇下見到重有人咪留低囉

明白
但要記住終極敵人係中共
中聯辦係一個理想嘅目標，前題係要有一班願意行出呢一步嘅義士

推係個度除左等比人清諗唔到重有乜野結果

你係有宣言想讀定有其他行動？

我見在場好多都唔知做乜

淨係比d road block限死

road block係用黎擋狗

唔係用黎留低義士條命㗎

屌

都係個句啦

你地係咪諗住出黎試gear咋

你班water撚 個個連登也文也武 成日曲解be water=撤
次次都係你班友累死人 好撚嘔心

正正因為好多嘢係現場臨時發揮
變相後面有好多人其實完全唔知發生緊咩事
一開始話返中環都唔知係咩事 以為有部署
但一路行又見到有人full gear行返轉頭
總之啲消息就好亂啦

P.S. 睇直播見到嘅

中哂槍同煙比人拉埋都係 training ?

train 完可以剩返幾多個，你答下我

你ON9架
前線咁撚樣比你地當CONDOM用
大佬拎條命去擋呀
推鳩警方防線根本係遲早都要做既事
如果你班撚樣同販民一樣冇抗爭到底/管治既意志
唔該出聲 前線唔想用條命同你地玩可持續社運

留得青山在！

其實依單野連登仔有好大責任
721之前個撚個吹到決戰 重要一戰
咁預佐決戰的人當然係唔會滿意搞完中聯辦無其他野就散
所以咪個個意氣用事 無目標都唔走 覺得戰果唔夠大
每個人都會心有不甘 而不甘係好容易傳染 個心態就係 (點都要做返D野)

連我都係直播睇得出前線人員好有決心 向前拉近同警犬防線 根本就睇得出無人想退

所以唔好成日吹撚到 決戰 最後一戰 個氣氛好容易害死人

唔升級嘅話建議慢慢開始散

然後發夢都去左前場做前鋒

同埋就有第二個問題
究竟係前場慢慢撤 中後再退
定調轉
次次係前場就聽到 叫後面退 前場再退
去返中場就講 前面撤 我地就會退

無目標 咁你想帶出d咩先
即係比時間對方清場？

睇telegram講曬幾點啲狗係邊喎

你教我地唔撚推點撚樣贏警狗
咪撚柒啦永遠都有警狗驅散
係咪次次都要散水

琴日成萬人 都無勝算？講真有必勝既仗嫁咩？
加上人唔係軍隊 打都未打就話be water 然後撤 咁不如唔好搞講真
你琴日朝早打中辦 點都好過搞到d人半天吊變死守上環
但你地反而係上黎怪前面班人唔走 我覺得好搞笑
講真我唔係死守撚 好幾次都叫人走 但琴日明顯夠人夠裝
但你地都可以叫撤 我覺得係咁不如唔好再搞 一齊返去打飛機

exact7ly
留守度果班可唔可以講兩句你地想要咩？
將狗收皮？即場宣布獨立定點？

發夢朋友講齊裝先有能力走黎走去
幫手救人 疏散人

無大台,大家5糊四海,根本唔會全部人知想點

我地有時會留有時會打

我覺得固定一個行動,大家有明確目標係點會好d

好似琴日咁,中聯辨都係突發搞

咁多人根本好難話走就走晒

咁場仗係咪自己一個打就得？
留翻幾十人係前線做到啲咩？
當然消息spread開左大家自然有決定
你話走既撤既一定會撤
你話留既衝既 自有一班人留低一班人走
並唔係好似琴日咁 有班人係咁叫人走 前線唔留都會走
走左幾個鐘 前線既繼續喺前線 唔通知道前面仲有人打緊就走得心安理得？

條仆街卜講嘢係唔係唔經腦

最好就對方一出防暴就撤
撤=轉場
場都轉唔到 就等下次機會
毛語錄已經講得好清楚明白 其實仲有d咩唔明？

琴晚其實有冇人比人拉左

對呀，最緊要唔好戀戰

我係最後一批走嘅人，走嗰陣連一隻狗都見唔到，但係周圍啲人係噉話即將被包圍

你諗清楚呢場仗既目標係要贏警狗定係五大訴求先出聲好冇

比人逼住送頭其實好撚慘

已經好好多
多左好多大聲公 小露寶 對講機
有好多哨兵組 踩線組

唔好亂呀大家

我覺得傳消息果陣
最重要唔係話比D人知要做咩
而係要話比人知目標係咩
要充份發揮郡眾智慧
e.g.散/沖 中聯辦 立法會 等等

尋日仲要朱西迪同南亞之父同緊個大sir講緊數 個大sir已經話比15分鐘時間退到唔知邊個位 你地肯退+唔拎野扔佢地 佢地條防線就唔郁
都未撚傾完 朱西迪一另轉面已經成班手足衝緊上去 完全陷班議員不義

冇共識嘅話 純粹情報交流
咁咪同琴晚一樣？
前線分咗好多派 引申冇明確明的,資訊散亂

五大訴求你日日遊行佢會答應你咩
佢用元朗黑幫回應你JA ON9
仲BE WATER散水

有人係後面隧道尻掟野唔比啲警車出黎咋

無資格講d 咩... 不過點解大家唔明大街我地永遠都唔會打得贏 因為佢可以出重型武器 只有小路/商場 我地先叫有d 優勢

喂 大佬 冇目標目的點行動呀
剩係見到同警狗對峙
唔好同我講同得幾排的警狗決一死戰

後面成班唔知可以做乜嘢就企晒喺度

agger 守係冇意義
一係沖 一係目標 一係散
資訊流通 討論 共識 明確目標 行動

傳左好耐金鐘失守
好快比人兩邊夾
所以一係地鐵走
一係返中環重整

不過金鐘失守好似好耐都未有人確認
個陣都2330左右

出到去真係好少睇telegram
同埋d msg 好快

呢個真係認同

硬撼一樣唔會贏，講郁手，我地永遠唔會夠警打
而家係要智取

喂大家冷靜啲先
冷靜先可以討論

[member] 話點解唔升級推個班我屌你老母啦!根本你哋成班唔係現場，你估現場無推咩? 發夢現場集氣推一波班狗即刻係咁掉屎，大量無裝個班即刻退,重有好多人當場不適要人拖走,前排起碼冇咗大半，人多有撚用呀？/member]

呢個問題，由尋晚都今朝，都冇人答到你

唔係話唔搞，而係又冇人帶領進攻

我#1已經講， 一係升級一係撤退

企喺度食子彈最戇鳩

我覺得叫人退後同時
可以真係講清楚退後嘅真正原因

從69到今日 每次哨兵叫人退後同離開
都係因為話要留返空間比前線可以走

其實依句真係聽到燥 因為唔係每次都可以號召到咁多人出嚟 特別係依家越嚟越多人轉趨勇武嘅時候 緊係都想出返一分力

呢度班勇武撚會屌你廢屌你和理
利申1125走

金鐘由頭到尾都冇狗搞

be water / fact check 呢D只不過係人講我又講系列,
好多人都只係為左講而講

真心覺得要打狗都唔好陣地戰咁打
分散咁打落水狗方為上策

點撚樣智取呀
智撚將 FULL GEAR上前線講啦智取

麻煩大家學識放手 唔係所有野都要死守 連儂牆 路障 呢啲野大不了再起 冇必要死都護住

完全同意 達到目標就走 你唔走喺度為咩 問題係可以做到啲咩 唔通拆撚咗佢嘢咩

目標都係落中聯辦面姐 都成功咗啦 搞掂就閃

冇錯 見機行事好重要
而家好多時去到行動尾聲時膠著 進退失據
某程度係因為怒火難平要搵出口

竟然係咁

我0005左右踢完場波

現場冇人宣佈升級行動

淨係見到有通訊兵由中聯辦行去金鐘叫我哋後退到中環

要有人做通訊員
專門睇電話

喇 我尋日係無講過野 無叫人留無叫人進無叫人退
有人過黎promote退個時 我好明確講左你自己退
所以關於其他人點做 你唔好入我數 明確講左可以退 亦都無叫人上黎

至於你所講既後排驚前線安全問題
驚唔係你控制他人既理由 當然你可能會話 咁你留夠係控制他人一齊留咯
請注意一點 就係你地係叫人退個個 我唔係叫人留個個 實際上我明確講左你地想退既就退

其實琴晚一直喺度慢慢退緊，不過班犬狂開槍射催淚彈。

利申：我琴日前線

推 我想講好耐
齋企嘅話同等死有乜分別
我地要齊上齊落啊 唔係送死

擋乜春呀，根本係你想開打

八點半完成目標之後只有防暴警察， 仲未見胡椒槍速龍小隊， 十點半左右先開始放催淚彈同開槍， 兩個鐘頭你同我講你撤退唔到？

根本就係你哋想開拖

想開波冇問題但係又唔講清楚

你唔撤退就宣佈升級， 霸住條馬路有乜嘢意義

認同落完共產黨面，由西環退落上環再退落中環再慢慢撤退...

有道理
守住條路都冇用
琴晚九點 幾千人衝上元朗仲好

當時亂到pk，前線驚退得太快會人踩人所以慢退。

其實你咁講就明白 最根本問題係價值觀唔同
因為有人真係為守而守
所以此post已完
大家唔好再割蓆再譴責
人各有志 想走就走 想留就留

E個係問題所在
通訊兵唔應該只係叫人做咩
應該話埋比大家知目標係咩
散定走定目標

而家唔係話有狗就要散水

但係琴晚防線又唔衝擊又唔佔領中聯辦

純粹單方面捱打咁為咗啲乜?

你有時間睇哂兩邊直播，即係應該係屋企睇？

咁點解你唔去元朗救？而係想中環既人去救？

係中環現場無可能成日睇全電話

係前面比人當攤位遊戲公仔咁射

化整為零 化零為整
想當年土共就係用呢招同國民軍打游擊

智取就係收放自如，張弛有度
適當時候做適當嘅野，就琴晚黎講，前線做完野，退落黎，冇人受傷，咁已經振奮到我方士氣
打一場仗，冇得一步登天，唯有保住實力，敵進我退，敵駐我擾，敵疲我打，敵退我追，先至無堅不摧

前線根本上哂FULL GEAR
向前推咪嘗試衝擊
係警狗出彈我地先退
屌你老味你估咁撚容易

其實經過咁多次運動，大家要清楚我地冇能力守據點，有地方要突擊嘅話大家可以群策群力，但齋守就只係拖時間

檢討
下次真係要做水

啱，唔好同狗肉搏，佢一嚟我地就散，我地勝在人多，撚到班仆街陀陀擰都好

防線既本身就係錯
根本冇得防
一係沖 一係走
防=捱打

你唔撚明前線
次次捱打士氣幾撚低落

學你話齋 係度留comment 實易架
問題係 冇目標咪唔知點應對囉
講到各人有自己自由意志
咁有人走又屌d 人走冇support 俾前面
有人留又屌因為後面d 人留令到前線要頂住送頭
以為共識係一齊留一齊走 點知原來係變成
原來係綁架咗其他人嘅自由意志
咁你話目標係咪好重要？

都係個句 不論攻派 守派 轉場派 撤派 前面同後面都有 溝通好緊要 而冇目標就只會大家齊齊俾狗清場 乜都做唔到

啱
尤其前線精神緊張 更加要警剔自己理性
你係為左D咩留係前線
你犧牲左 會為事件帶黎咩影響
綜合上環地形環境 對方出得防暴 都係唔洗打 無得打
除左退 就係等清場
贏就無可能 只有諗點樣唔好輸

大家一定要be water

要決一死戰都唔會揀正面對抗
人哋有裝備有武器有部署剩係面對前面威脅
條路容量有限萬人齊衝都只係應付頭兩三排

我聽到嘅訊息: 我哋十分鐘前已經喺中聯辦外面讀完宣言， 已經掉咗油漆蛋同雞蛋， 而家前線會慢慢向後退麻煩你哋配合退到去中環再決定做乜

尋晚既混亂 其實係退派製造 大量錯消息但係話FC左 又迫其他人聽退派指揮
基本上 退派接受「有其他派別 唔必然要一齊抱團」呢點 就已經少左起碼四成混亂

be water唔係賴死啊
琴日讀宣言 落面 就任務完成
你賴死 衝突 變左宣言同落面冇人理

我地係正常人，我地仲有人性，無人會願意留低隊友係現場等佢做箭把

人各有志呢句野唔多唔少都太任性

同意，冇具體目標/共識嘅話就應該走，無謂戀戰

下下都係到行嚟行去做小小野就散水 咁做嚟做咩？
不如收皮返屋企啦 成撚日攞住Be Water嚟做藉口返屋企
Be Water唔可以轉場再打？ 琴晚前線根本係可以推返上前 就係因為後面有人係咁嗌走 我地前線眼白白望撚住個機會消失 點解呀？ 因為我地背後無人呀 嚟嚟去去都係得我地班前線推 前線撤 前線打 前線擋

係唔夠機動
尋日注意力去咗元朗就應該全速支援
世貿韓農嘅勇武全部建基鎂光燈下
要鏡頭影住

不受傷不流血不被捕
be water

所以咪hit and run
又做到野，又唔駛捱打

推
尋晚上環西環真係好有改進空間
本身地方好窄，對我地好不利，留低冇作用，同送頭冇分別
而家仲要俾元朗單野分散哂焦點真心灰撚左

而家傷咁多個咪仲低落
同D賭仔一樣 輸少少唔止蝕 係要輸哂先安樂

聽落又冇咩題喎

同意
第一樣野我都係要屌番 話退果刻唔係自己退
係要同埋前線手足一齊退 佢地唔走就拉佢地走
第二樣野其實我都係唔明白點解係中聯辦叫走果陣大家唔走
我明白大家可能覺得齊裝又走好on9
但係戀戰留係度比人清都無咩作用
利申番純討論 齊上齊落

守據點都要搵記者影到嘅位

e家白白送頭

一張圖都無

血流左， 得自己兄弟知

上過前線就知唔好話上連登，電話都未必打得通

所以點解我哋要哨兵

當時大家都情緒高脹 呢點真係要諗諗計解決佢 一達到目標就好散

Be water得唔夠快

721 警黑之夜 - 整合 (上環 + 元朗)

兩單野係一個局黎，想spin走上環單野！我地要雙軌並行！
721體現警黑合作，香港政權真面目。
黑警港島三十幾槍，黑社會元朗亂打人。

光復香港，時代革命！—————————————— 八大訴求 ——————————————一、徹底撤回修例二、收回暴動定義三、撤銷對今為所有反送中抗爭者控罪四、徹底追究警隊濫權情況五、以行政命令解散立法會，立即實行雙真普選六、要求永不落實「社會信用評分系統」七、要求移除全港「多功能智慧燈柱」八、追究元朗鄉黑暴徒及警察失蹤

而且拖得耐就=對方佈防越周密
根本幾個字半個鐘突破唔到就一定係撤
唔撤只係唔認輸唔止蝕

agger 守=唔上唔落
=等死

認真！

大家要學識hit and run呀

你都ON99上得前線預撚左傷啦
你以為傷果少少會士氣低落
咪撚傻啦
次次比人打就失士氣

兩個鐘頭行到去北角都得啦

現場情況係物資由後面傳上去西環方向

傳傳下又向後退，退完之後又上返前

road board又係， 明明係阻止警車駛入防暴警察跨過

無端端又派幾十人守住， 最尾前線嘅人仲多過後退嘅人

唔好覺得係最後一次出黎，仲有好多遊行架！

我都比人負皮到仆街

我一直都係講緊呢樣
係 的確有前線進派同退派一想叫所有人一齊進（唔係我
但係公平啲 退派可以點人退 點解進派唔可以點人進
退派係後 進派係前 根本就無左好多混亂 係退派狂上黎叫人退

利申：唔會promote既留派 反對任何派別迫其他人 但接受各派別promote

其實8點左右已經嗌番中環，嗰陣已經有好多人散水，行緊去中環，我以為全世界都會一齊走，但唔知點解到最後都仲有人留守
想問一下發生咩事
其實如果話要走就真心一齊走，要留就一齊留
唔好嗌完話走，大家都ok咗，而你自己又留低
一齊進退啦好嘛

我諗訊息混亂都不及理性分析重要
防暴已經將防線推到過左信德 唔通仲諗住夠人反推前去返中聯辦咩
果段時間對峙左好耐 點解仲唔退？

非常同意
結論 對峙超過30分鐘
又冇明確目標既=等死

612 立法會大家係有目標等沖
但之後既好多既所謂對峙都係莫明奇妙

係前線次次無意義咁守覺得好慘

有目標要衝要攻 冇問題

有行動要暫守 冇問題

但又冇目標又要守其實好頹

覺得如果咁樣傷/被捕 好似冇意義咁

元朗班白衫仆街就真係Be water
要學野啦屌

有
1. 大把人聽唔到
2. 你掉完漆蛋你想退 關其他人撚事...

有人永遠心態唔想咁早走,想同佢死過
但次次咁點可能同人死過。
講真咁有勇氣不如對抗元朗班人啦

尋晚D情報好亂
本來8點半左右行到金鐘同中環之間
打算去西環就收到前線朋友電話話果邊都要散，叫我哋唔洗去
回程睇到支聯辦被墨擲，大批狗（包括綠衫）去緊
仲以為大家落咗支那面就be water散，等狗撲空
翻到屋企先發現原來D人未散。。。
加上元朗又出事，消息亂到接收唔切

唔知!只能講歴史沒有如果!

好早已經出左布袋彈
仲諗住爭取D咩 要幾多個巴打肉身先頂得住？

拉你老闆 你TK緊人呀

無錯，追完po了解多咗前線想法。我從來都覺得問題唔喺前線度，反而係中間太過擔心，太想一齊走而搞到塞車。講真企得前有經驗嘅都識走過後排啦

我反而想知琴晚1125撤係咪大部分前線意願？定係中間拎大聲公嘅另類騎劫。

Be water係錯，be fire先啱

但係所謂嘅其他人又冇諗住升級

純粹守住條路係乜嘢？

我未見過人打仗又唔係撤退但係又唔進攻，但係所佔領嘅地方完全冇價值

其實最簡單就係前線唔好理後面，前線果斷啲想 衝 定 留 定 退，然後要解釋到俾兄弟姐妹聽。 後面的自然會抉擇點支援

要學識止蝕
有時贏唔到唔等於輸左
打個和都仲可以打下一場
死守輸左就無下次

咁你都注意翻

當然消息spread開左大家自然有決定你話走既撤既一定會撤 你話留既衝既 自有一班人留低一班人走

從來都冇話過要控制人
亦都冇入你數 只係講出當時情況
如果係咁 最理想既做法係連想退就退嘅呢句都唔好講
淨係講現場消息等其他人自己做決定

唔該學下元朗班牛屎佬啦
人地邊使守據點
行到邊打到邊

一死守嘅話唔打你打邊個？

理性分析：我企個位好安全...

有無鬼混入

任務完應即退

我覺得問題在於有人覺得要退既時候
根本冇取得其他人既共識就做曬指揮咁叫人退
諗住有人退其他人就會退
結果做成內部沖突同分岐

今次守其實主要目的係畀佢地試gear

agger

發夢前面個咪手一直話前線要退，我都唔好意思叫人增援。

仲有呀 可唔可以一嚟就話後邊會包抄又剩 後面啲人唔撚係傻㗎 我地前線都唔撚係傻㗎 一包抄 我地前後一齊攻佢 你估下邊個驚啲？我地攞曬架餐為咩呀 唔通真係型呀？ 係攞嚟突圍呀 仲有 咩叫主要任務？ 咁唔洗勇武啦 全撚部和理優回合 滿意未？ 過去噴幾野 扔啲野 wow 好野 散水
乜呢啲叫抗爭？ 咁樣同五年前行幾行坐係到有撚分別？

難聽都要講其實警察暴力一早打到啲人麻木，出去食彈搏受傷都唔會再攞到關注
反而元朗單野係警黑合作有力證據，仲要燒埋一般人果疊，盡力煲大佢仲有價值

我唔打算解釋 因為我無叫你同我一齊留
我自己留 唔係叫你留 咁關你撚事咩

原諒我既差劣語氣 因為我希望可以令你燥底 從而決定放棄拉我跟你退十里遠

而家止唔止傷幾個呀？on99
沙田一役你都仲可以傷返敵方幾個
今次完全係捱打 咁都仲可以守？
防暴唔止一排 比你突破到一排仲有後面一排
而家比人開左36槍 你得到D咩？
如果全部人都勇武 再開多幾百槍 出埋水枹車都得 但你可以衝到D咩返黎？

澄清 我唔係主動大聲嗌想退就退
我係有退派叫我走個時 我用五十分貝既音量回應想退就退

講過好多次啦，講完俾人屌返轉頭，
諗下到底硬要留守嘅係咩人啦

幫拖，參考白衫黑狗，做完野即刻成班閃

低落？ 我地琴晚戰意根本無低落過 係你地係唔係都叫走 咁我地咁辛苦捱條戰線出嚟托？ 一爆催淚 我地退完都有重組返戰線 撚有低落過？ 傷小小就低落？ 出嚟打仗呀 小學雞打交呀？ 行上嚟前線感受下先啦 唔係前線嘅三.四線呀 第一.二線呀 我地要頂住幾多野去守條戰線你又知唔知呀

光復香港時代革命香港建國

問題在於大家又唔沖 守起到唔知為乜
前線決定想沖就應該一鼓作氣
圍同守都係冇用
只有攻同散方為上策

下次應該等佢哋出防暴警察，之後就即刻散水去第二度搞嘢

始終唔會全部人聽
係要走就走啦
長期戰就係要保留實力
個post講左30頁都無明確留守目的
唯一比較合理就係幫中場後排爭取時間後退
但明顯唔洗兩個鐘咁耐 中場退左都仲有幾十個係前線死守
幾十個果陣守黎做咩？ 如果真係行軍打仗 呢班人死哂啦

呢啲我都覺得唔好 每個個體自己決定 退派唔應該屌留/進派 留/進派都唔應該屌退派

琴晚玩完西環根本好走
完全睇唔到有咩原因要戀戰
結果又係贏頭輸尾
係唔係咁鍾意俾人打？試下搵一次做完嘢就退啦

推！唔好淨係講元朗！

同意，8點幾戈陣話9點散。之後應該諗點樣系對家攻過黎之前撤。

置頂

當你咁諗咪次次嘅抗爭都係行行企企囉 下次又下次 係咪真係等到End Game先全力呀 到時太遲啦

推
完全認同

我諗討論到呢到大家好似已經有一個共識
就係唔應該再 圍 ＆守 &長時間對峙

agger? am I right ?

推 唔好戀戰

唔應該冇目標冇目的咁長時間對峙
對峙應該要以準備沖為目標
如果唔係冇必要對峙

防線只係拎泥比機會前線走 唔好被圍捕
死守無咩用

中間果D其實係好驚死
話明中間 梗係唔想比人打先做中間
佢地留守只係為左支援前線

但前線唔想走搞到佢地好難做
所以做得中間就要狠心D
一係有心理準備上埋前 一係就狠心撇下隊友
唔好阻住人地 不分化 不割蓆

24/7 全民頭盔 無聲抗議運動

唔該你班撚樣上撚哂FULL GEAR上黎前線講BE WATER啦
吹撚到721 END GAME FULL GEAR 幾撚多人冇GEAR呀

問題係有咩目標去升級，
個個星期打，為乜，
傷同拉都係手足，不如玩完散、
班狗仲撚慘，唔知邊次真，
游擊還游擊，有咩咁有士氣，
打仗要用腦呀，共匪夠縮骨，咪一樣贏，
到底為啖氣定為結果呀

超級同意!大家齊上齊落先係be water,大家齊齊落完共產黨面之後9企，唔上唔落，博拉咩，如果大家8點之後全撒，元朗西鐵站唔會咁慘烈，其實4，5點已經講緊有人圍住個站，佢地會搞事係可以預見的(當然大家都無諗過over到咁)，所以，希望大家從中汲取慘痛經歷，好好學習

agger
應該咁講
防線係用尼爭取時間
準備沖 / 馬上散

係，所以去中聯辦係一個好判斷，但之後完成任務時已入夜，而且黑警出經出動，唔係打嘅就要退。咁夜仲轉場，點支援？

尋日我地咁多人，落完支聯辦面都冇差佬即刻衝過嚟

應該9:00散水，睇班差佬full gear 但冇人俾佢打

前線人士會解埋be water做mindful be water添架
你無權控制佢地思考 咁變左我地淨係可以比意見 由佢自己揀

唔該你地咪撚是鳩爛坦捉住毛語錄幾句就鳩UP啦
人地打就堅打 係軍隊 前線衝後排真係SUPPORT頂上

認同
要進可攻，有目的性地攻eg, 宣讀宣言、放柒彈
退可守，做完要做嘅野唔俾狗捉，令到佢地奈我地唔何

都係個句 組織條戰線嘅目標係咩 又冇人知
當一個目標都冇 然而聽到中間哨兵話退後 咁自然就會退後架啦 就自然會以為組織條戰線係為咗爭取時間等所有人慢慢撤離

你戰意高漲 想反攻班狗 甚至想攻佔邊一度都唔係問題 重點要搵哨兵傳俾後面知 等後面都做到相應行動配合你地 而唔係你地自己情緒高漲就夠

對於大部份人黎講 尋晚個狀況的確係噴幾野 掟幾下就要散水
黑警唔係每次都咁有地形環境優勢 可以等下一次先進攻
沙田一役就正正係敵方出錯先有得乘機抽水
正面硬撞只會損傷慘重

我認同，琴日搞完中聯辦後以為d人走灑，點知過佐個鐘開電視見到仲起西環又煙又彈仲咁多人O佐，再睇佐1個鐘都唔知示威者既目標係咩原來係前線想撤退，但後面想掩護前面，前面想掩護後面變佐死守

呢個真 落完面就散啦 又唔係得一場抗爭 留返自由身先可以去下一場

其實守乜撚啫，你話有重裝可以同佢哋錬過就話啫，又冇；至於裝備，次次都係現場做然後用完即棄㗎喇；白白浪費咗啲時間，我情願你哋入去元朗好過喇，仲要令到幫拖嘅老友記擔心。

PISH

睇直播830個時聽到西環班人話退，然後就有共識一齊走
行到天橋位見到好多人突然係到拆欄，行上去問佢地拆嚟做咩，無人答到，只係話見人拆就去幫手
（咁啱又落雨，所以佢地唔走，反而開遮企係到等佢地拆完）
到天橋位拆完，佢地10點幾想走時，有人睇緊now直播，話見到前線仲有人死守，要走就一齊走，所以又折返
然後二線係11個時（大約）話金鐘開咗槍，一線放咗催淚，所以叫大家係十至十五分鐘內自己閃，佢地就走咗

睇直播見到最大問題係，啲人往往唔會問原因就跟人做嘢（入金鐘、拆欄、唔走），亦都有好多人唔知點解要咁做就大嗌「XX要人」「去XX啦唔好走」
呢個唔知做緊乜嘅狀態係今日更加體現出係一個非常嚴重嘅問題，一定要正視

同意目標完成後即散，最好每次見到狗集合嚴陣以待就即散無論堅散定遊擊去另地方都好，務求撚到啲狗疲於奔走同泄氣

你士氣無低落 唔代表其他人無低落
尋日完全無得著 比你上哂電咁都無用
而家無話你無付出
正正就係話你地頂咁多野係無意義 想大家一齊hit and run
比你好勇咁衝左都係比黑警搭返去 你到底想點？
成個勢都輸左都唔認輸

not trying to point fingers... but I got the very same questions last nite too...

yup 鬥武力我地無得贏
落完中聯辦面仲有咩目標？博對家出音波炮水炮老解？

之前有手足被捕 輸人頭但至少算意思
呢家打泥都無意思

咪係囉屌
買gear啦屌 咪再帶垃圾口罩上前線 累自己又累人 人踩人架

係呀 中間人好想一齊走 我都知71立會一齊走係好感動
但事實係得一係前一係後 無謂塞喺中間 要前線難做

agger
前線想點真係要話畀後面知

戰後回顧
呢度屌 呢度散
不割蓆 be water
大家一齊進化

睇直播又扮勇武好嘔心
下次冷氣軍師咪認囉，唔洗扮係現場

琴日成晚都訓唔著，點知訓得著就發左個夢，個夢都幾長

係夢中，前線7:30-8點左右已經搞掂中聯辦，之後話退去中環，途經中區警署，話玩完狗，9點就要走去中環。之後退到上環，買個包食，食完就已經話前線同警察係德輔西道對峙。其實唔係一直都話退咩，啲消息已經傳開去。咁都冇計，去到前面，以為會好似沙田咁有得發夢用打狗棒法，點知係唔同level，完全埋唔到身，之後又話11:25退，個夢就散左，個夢好真實，真實到以為打機

睇live同係現場其實真係好唔同

我想退派走就走得乾脆啲
當然我不代表前線 前線每人都係個體 而且每一次出黎每一條前線都唔同

發夢個時見到其實一開始就係叫人慢慢向後撤去中環。仲話後面啲人唔撤前面守既人點退呀，之後都有人鍊叫人撤後，但前線又唔知做乜越嚟越多人之後開槍

然後前線撤到無限極廣場發現...屌你可以話係無防線（唔記得咁清楚啦）可以話後面既人係完全無諗過set防

最撚鳩係守係中景道個一堆人，就係個到太多人守先搞到干諾道西開始又多返人等佢地走。你要守等後面啲人走都自己望一望後面，適當時間自己都退啦。（同埋個條路都沒狗望個邊把撚呀？係有狗一早係信德停車場俾人夾啦）

人地仲有槍tim 你有無呀

認同，老實講我覺得噴完中聯辦，be water去元朗仲好，除非前線想衝入去

我都唔明
好似未見到催淚彈唔捨得走咁
你又唔係要去邊度, 就咁掉下野博佢上黎趕

差佬夠有槍啦
你攪乜撚野中聯辦反送中
遊行完返屋企啦

琴晚同樣喺西港城附近
以我現場所知係圍緊中區狗竇所以繼續唔退
直至八點九左右中環傳來消息叫退
但後排(中區狗竇)仲做緊野一路去緊三角鐵馬同物資所以退咗一部分人就返曬去繼續支持佢地

所以講完無意思 下次一樣有人死守
保持理性 知道無得打就要退守
大丈夫就係能屈能伸
你啖氣嚥唔落 其實黑警黎到無人比佢地打仲氣頂過你

要開波都唔會好似兩軍對壘咁單方向正面推

有時完唔到目標都要散啦 保命要緊
目標可以係下一次再黎
保留自由之驅 長玩長有啦

係大家都未意識到：唔知做乜要問身邊嘅人/討論

大家真係要聽下人講
局內人喺現場好易會覺得「咁就走？」「要堅持唔可以認輸」
但事實係局外睇到形勢既連登仔全部勸緊你地要走
因為已經完全睇唔到企喺度等俾人打既理由
你就算未想完，都應該係走去第二度玩hit and run而一定唔係就咁企喺度

我講毛賊有槍唔係敵家有槍呀
諗清楚先發言啦

國共內戰起碼唔係不對稱戰爭 雙方都有一定武力
你而家得個盾 得頂帽想同黑警打 無野呀？

其實真係應該要be water,
出防暴咪走
等佢每次慢慢佈防

同一時間元朗好多無辜既人俾人打
大肚婆記者居民
呢d手無寸鐵既人更加需要大家幫手

1.首先前線嗌撤退

2.後面上緊前線嘅人話要掩護前線撤退

3.前線退緊嘅又擔心掩護佢哋撤退嘅人，所以又未走

係現場成日都有人講依句
想問下點解唔可以一齊走！！

後面嘅人見到前線嘅人一二一二咁退 一定會跟住退 問題係你就咁叫後面啲人退 前面唔走 等得黎前面班人都被狗包抄左 到時又變左扔低前線義士
好明顯前線係有班人唔想走 想退想BE WATER 嘅人點解唔直接拉埋前面一齊走 前面唔走咪一齊留守 拉走曬啲人係咪想累死前線

當時有班無gear嘅人叫一班帶曬豬嘴嘅人走 用下個腦 係都你地走先 好唔make sense 姐 ....

第二，係後面班人仲坐係度想點
到宜家依個地步 出到黎前線仲係覺得玩玩下嘅想點
見住啲只帶口罩嘅人係信德中心個頭企係度 知唔知前面打緊仗 義士幫你地食煙食左好耐 仲要繼續坐係橋底嘅 無野好講

利申 個時見到放煙 後面本身物資已經短缺 又好少first aid 無人攞住啲生理鹽水/皂水接應前線食完煙嘅人

要下決心 硬拼/撤退 揀一樣做到底

血拚就血拚 撤退就撤退

不要兩頭唔到岸

be water my friend

想知嘈咩？死守？

Hit and run
Hit and run

最前線係一直話，右邊中區警署最前已經係差佬佢地一夾就一係上山一係跳海。所以我地要慢慢撤到去中環。
佢地諗法就係你地撤我地先撤，點知你地企曬係到。又唔傳水上去

同埋其實一直都只係得最前干諾道西有狗，然後十點四十幾個時沒啦啦開始有人話信德中心近多層停車場有狗夾。
但我想講個係沒狗，天橋有人放流料搞亂我地

全部都係指香城online既情況

我都唔明點解唔散...琴日望住live，勁心痛前線。大家注意自己安全好嗎？

咩叫行完散水？
掟又掟完 噴又噴完
都完成左個任務 仲留係個度做乜？

講真 齋企係度幾粒鐘 乜內容都無 呢d叫集會咩？
你地唔係幻想緊拎住幾把遮擊退full gear既差佬呀？
你地呢d叫戀戰咋

唔好留守！！！
又唔係攻立會

到1125後面好多人開始散晒啦

咁點先算贏？

你係咁嘅覺悟決一死戰 你唔好退啦
你想幾多個人陪你中槍
你係要贏定係出一淡氣啊
21世紀
仲學中古打陣地保衛戰
共狗都識打遊擊啦
你真係有勇氣你一個人都可以勇武
你想點就點
但如果最後你食左槍你都係要敗走嘅話
點解你要食果一槍

8成同意

兩成係實際情況溝通不足

每人諗法唔同

統一唔到意見亦係無leader既壞處

現場七國咁亂
臨時轉target 都做得到一齊衝入去已經係bonus

所以不能怪件事既結果 即使事後孔明 睇結果當然覺得唔應該 我自己都覺得唔應該 但歷史話比我地知 每件事發生左都係出乎預料之外 所以你唔可以怪件事當時既判斷錯
因為已經過左去 你只能夠警醒各位唔好重蹈覆轍

元朗白衫人完美演繹be water

事實係琴晚係大家最有火，難得食左咁多洋蔥都冇好似之前咁走晒個陣嗌撤喎

上水話留返沙田
沙田話留返721
好喇，721你又話留返之後

大佬呀，你話我係鬼係五毛都係咁話，be water唔係唔岩，但係係有危險個陣全身而退，而唔係每一鑊都淨係識係民情最高脹個陣話走呀！
你知唔知琴晚係咁話走，係真係返晒屋企嫁？

八點幾中聯辦已經嗌散
亦都好多人走咗
有冇人知點解會咁多人再上「前線」？

exactly!
甚至乎係差佬孭哂裝備出黎 一個示威者都見唔到

琴晚都諗咗好耐

上環冇中聯辦 冇政總 冇警總
留守佔領有咩意思先
個重點係班黑警full gear又冇no.
佢地想做乜都得 你唔走你做到d乜
係中聯辦讀完宣言就好走啦

pushh

係 琴晚後面back up嘅又唔知前面點所以冇走

就唔應該死守

不受傷，不被捕，不戀戰
守護香港，唔係要留守道路，希望能夠進化

尋晚前面舉橙旗
後面班友就從後上嚟嗌金鐘失守1125走
其實有冇尊重過前線
後面嗰啲你叫佢走 佢真係返屋企
前線班人就永遠最後知最後走
沙田又係咁 上環又係咁

1125我都走左 之後留守個班要等個班手足解畫

琴日現場既消息真係亂到痴線
差佬話清場果時已經聽到話退返中環
退退下又話前線要物資
咁我地就組人鍊傳物資啦
我地一路傳又會見到有人係前線退返d物資返黎
同埋我地一路退既時候反而有人推鐵馬上前線
仲有好多上哂裝既義士上前
乜我地唔係退緊咩？點解仲要上前
真係一頭問號
返到中環坐係到休息左陣
點知又聽到人話上環放tear gas
我以為已經全部人退返中環囉，唔明點解仲有人係上環

不質疑前線決定
只有支持

Sorry
錯手負評
推返

個人絕對建議要有共識，知道幾時為之目的達成。絕對不能戀戰，撒走都係達到目的嘅其中一項任務。

BE WATER

推
真係要檢討，犧牲都要有價值

同意，成日留係到比人打無意思

屌 好中肯
個社工好辛苦咁話我哋後退緊
俾啲時間
但班人又棟曬係度唔走
搞到個社工好似講緊大話咁
係咁食彈又冇作為又唔係升級

做完就走啦 都唔知有乜好守

呢個真 打仗都係咁 完成左任務同目標就應該要散 依家又唔係死鬥 講左話硬推反打一波就話一齊做佢姐 唔係嘅話mission accomplished 就應該散

咁71破壞完立會仲入去立會坐有冇違背be water

不能同此更多！
PUSH!

無大台既情況下， 資訊無好無傳遞
同埋會出現個人主義既情況

有個小提議。。。勇武既， 聚埋十幾個做小圈子
然後開private 有咩事係gp 商議， 收人收到料都可以方便傳遞

private gp 開左就唔好再收人， 一定要全部人當住面（記得包好頭） 係咁既情況下join gp

咁至少會有一小隊既效果出現

我都覺得有人戀戰 明明扔完割輝就已經散得
散到元朗出事都仲有一堆人
唔係搞分化但無現場判斷發生咩事

Agree
琴晚同幾位義士都傾過
根本依家係衝上去送頭
又冇目標攻佔 搗亂落面又做咗
最戇鳩係圍中區警署
我地的目的係要雙普選臨立會甚至獨立
唔撚係追究啲狗啊
唔係唔追究佢地只係呢個唔係我地嘅大方向
死守只係等俾人打
又唔係似71要幫手守立法會個歷史性
仲要果幾個義士喺前面叫人走
又俾人屌又話兄弟爬山點點點
我地做事係要有目的目標而唔係義氣用事
打就一定唔夠啲狗打
點解要造成無謂嘅傷亡？
你話衝入中聯辦我仲同你癲
死守西環？不了
個夢真係好真我先喺度分享
全部都係我發夢嘅事

同意
其實樓主話會不斷loop
但只要前線退後排自然會退
唔好話咩要保護後面和理非走先
同你留得係到既都已經唔係有老有嫩既人
每個都係唔想中間防線斷開令前線被捕既人
真心前線一齊向後退 後面一定退

張飛太多？

原因係迫雙方臨陣

琴晚發夢一聽到前線打死都唔肯走我都灰左，心諗又要重複落單被打加被人拘捕？

屌，唔係話走就柒，但去到中聯辦藐視中共已經超額完成，仲有乜好打

你有冇見過中東班恐怖分子喺街度燒完車呔會派兩條友喺隔離守住？

路障嘅原意係要等敵人嘥時間清除，而唔係我哋派人守住個路障

認同，唔好磨爛蓆，點解做完嘢唔走，仲聽到有人話今晚係持久戰，但留嚟做乜？
前線想爭取時間俾人走，後面又話要留低掩護前線，變咗冇人走，根本應該set完路障一齊走最多有人走先有人殿後，但唔係留守

岩 無一個明確目標就應該盡快走人
和理非都唔知點掩護你地

唔搵人set定下個場 水份子點知要撤去邊
係咪應該加多個兵種入香城online

但我地個打擊唔係要打警犬 係要打個政權

做完每個行動就應該走/轉場

路障係阻住防暴推進，唔係攻城用嫁

光復香港，時代革命

仲有，想搭單問下尋晚發夢見有人拎水喉抗煙霧彈？究竟有無用？

成班9官出左黎

唔係大方向？五大訴求咩嚟？

推！

Hit and run 真係要學下d白衫

兩邊實力咁懸殊 留守d乜 為啖氣咩

起咁亂嘅時期 更加要control自己情緒 切勿戀戰
有機會嘅更加要帶人走

琴晚都有個企晌前面唔肯走的上黎留言解釋，自問自答，問題都算問得全面，其中包括：
1. 點解要留 基本上係冇答，可能係秘密，可能佢自己都未知．
2. 佢同其他手足比點解更有條件留 因為佢跑山攞牌，即係走得快．

即係要保持冇大台呢個優勢
就要大家一齊面對同處理呢個問題
而唔係對問題視而不見．

冇咁亂係因為好多focus shifted to元朗

琴晚人在上環但冇收過讀完宣言見狗就撤嘅通知
自己有不斷睇tg都冇見過呢個消息 (一係就我skip左)
反而在場嘅個個都以為要守 所以不斷都有物資同手足上前線

即係成個訊息混亂的即場互動係建基於一個不存在的目的？！
下次可以點改良？

前線既訊息好唔流動 當時根本唔知係前面有計劃撒退定係有目的留守 真係要靠前線哨兵傳遞訊息 中後排有唔少哨兵gp 係可以配合到前線

圍中區危險而且作用唔大

要檢討下套"磨爛席"佔領戰術啦
佔領幾年前已講左俾你聽係無用
武勇派成日講佔領無用要武勇
但鑊鑊最尾都要佔下路守路障
骨子裡佔中基因發作

尼套戰術本身好有問題
1) 時間拖愈耐 示威人數愈小 必然定律
2) 入夜街道市民減小 狗無須顧忌
3) 無目的為磨而磨， End game 心態

俾你佔到日中環叫贏 咁佔中贏左十世啦
今次運動口號係be water 唔係佔領中環
打都be smart plz 每次都同一套路

次次講好一齊走講埋1125一齊走 走成個鐘未走到
成班人走緊 後面叫等埋先 等等下又成班企係到停左
然後走緊既又驚會留低前線義士又唔敢走
真係好多次都係咁

我睇live 係最頭d 人死都唔走
記者同個阿姐同你地擋左好耐啦

其實琴日8點幾嗰陣前線係決定咗等埋中聯辦啲人返嚟就開始退去中環佈防 但係後面啲人一路唔走 話要等埋前線一齊走 之後又有班人湧返上去前線搬鐵馬 同佢地講去中環再打仲要畀人屌返轉頭

我好撚認同，但上咗前線真係會上晒火 don't know do what

你講既分別係係中環俾人打定上環俾人打
宜家係講緊m辱中聯辦任任務完成點解都唔完全徹退 死都要戀戰
係咪坐到一晚就endgame?
如果認同係長期抗戰就要保存實力

西環秒散
完成任務後西環基本上冇晒人
得返少數人聚係中環

Pushhhh

應該目標達成就撤返上環同大隊集合再討論下一步行動

琴晚西環讀完宣言已經即刻spread 話夠鐘散水，現場好多人即刻換裝走左，真係唔明點解要送頭

死症真係個3點係咁loop 親身體驗到個種無力感

唔係馬後砲, 我前日已經推定先, 預撚咗又衰戀戰, 當然係冇撚人理我
【721】忌戀戰 宜若水

呢個幾月大家都檢討咗好撚多次啦, 點解次次都仲要送頭?
mission completed後, 仲有咩目的要留守先? 係咪留喺度死撚埋就爭取到5大訴求?

識得屌飯民遊行遊咗幾十年冇用
但呢個月都衝咗幾次守咗幾次, 都係乜都未爭取到
大家係咪時候要認真檢討吓繼續衝係咪有用
定要冷靜諗吓其他方法?

我諗你講緊我
1. Ok你當我弱智未知 反正留派進派都係當退派唔知自己做緊咩
我自己就唔會假設任何人係弱智 呢個假設對大家相處無幫助
2. 我唔係嘗試說明點解我比其他人有條件留 我係嘗試說明緊點解我覺得我有條件留 我舉出我體能方面既長處 係想指出你地用左個過低既norm去估計留/進派

贏唔贏到呢個問題 我一直都好想廻避呢方面 因為係呢個方面嗌交好失敗主義
但係既然點到我名 我既回應係 xxxx會贏撚到咩 呢個句式 退派可以講 留派進派都可以講
退派話靠退 等佢地打飛機射唔到出黎 我唔認為咁有用
我認為要消耗對方既人力物力資源 咁先叫施左壓
我唔想再就有用冇用贏唔贏到去嗌交
我只強調兩點 1. 我無force人/promote跟我做任何野 有部分留/進派有promote 但係都無郁手force人 2. 退派覺得留/進贏唔到既同時 留/進派都覺得退贏唔到 勉強討論一個共識係浪費時間 又傷感情

連荃豐中心一個何妖一個月都唔去一次既OFFICE仔都戀戰唔願走
唔好咁癲啦.....

push
認同，學小強咁無處不在

目標清晰，不要戀戰！

佢地對散呢樣野敏感掛

我講緊大約九點幾十點果啲時間
果時未發生元朗
但元朗發生之後 我都訓醒左 搭緊車
所以唔知元朗事件對上環現場既影響

其實仲有好多係唔想有前線比人落單左先會留

好同意，個原因就係大家諗住一齊走，結果拖到大家都唔走，尋晚應該搞掂就一齊慢慢後退

push俾荃灣現場睇到

應該好多人想試裝

8點15分開始由西環開始後退回中環, 散到10點幾都未散到? 突然前線又企晒係到對峙, 後排既又唔想留抵佢地, 結果又齊齊企晒係到食tear gas, 百思不得其解

同意
要出奇不意
敵追 準備未足咪徹先
著草從來唔係可恥既事

無大台最適合遊擊戰

好多人當打war game

我都係咁話 利申發夢到差唔多11點 講真當刻係冇嘢可以做到 但係見到齊裝上前線嘅人越黎越多 可能我唔係前線 我唔知道佢哋有咩部署 但係我自己覺得如果純粹係想開拖嘅話 都應該要同大家講一聲黎緊既行動

何狗個office又係一個好例子, 做完想做既野, 現場仲有一大班人係到圍住, 意義何在?

Hit and run
不能同意更多

呢3點真係瘋狂loop

現場打算長期佔領

發前八點左右已經嗌散
但重有啲人留喺度唔走

如果唔識走，跟本無得做。

有膽打人，就去元朗

唉，如果尋晚西環八點真係全撤，政府同親共派今日真係會大亂……

何妖個OFFICE仔都唔願走 何況中聯辦

屌 守何妖個office做乜鳩

中聯辦度唔走都仲好d 有d 目的
宜家係守馬路

唔好戀戰啊
無最後一戰依樣嘢
長期抗爭啊

前面幾舍好戰 帶頭其他人情緒 用命搏

啱啱樓上有師兄話目標係啲狗

屌我地目標係五大訴求啊

不能同意更多

其實有位師兄係中聯附近開大聲公周圍圍圈講

唔知tg有冇出 冇手睇tg

明顯無思想準備，呢個係長期戰大佬
要死都死係最有價值地方
尋晚死係中聯辦改變唔到d乜
仲少左續戰力既手足
而家係鬥長命

要認真正視
唔好只係為啖氣 我地係要同佢地鬥長命 唔係要爭住去送頭
一定要記住hit and run

Exactly我想講嘅嘢
琴晚喺中聯辦前線，講到明完成咗要做嘅事就散
一邊撤一邊叫人散水啦
散到好哋哋，無端端有人嗌咪，叫人自己決定去定留
吓？？？唔係要走一齊走㗎咩？？
好啦，見到有人又走返轉頭，我就跟住去了解下，見到有堆人紮緊鐵馬，問佢紮嚟做咩，佢哋話：唔知啊，紮住先咋
然後見到有班人full gear喺兩邊掌聲加油之中行返轉頭，好英雄，好似好有氣勢咁
我又問佢哋：咩情況？依家係點？點解返轉頭？有咩行動？你哋想做啲咩？
佢：唔知啊

我想講，點解會個個都唔知自己做緊咩？你哋知唔知自己嘅行動會影響埋大家？你哋上前，大家都唔會俾你哋自己一個，會幫拖，會守住，咁代表啲咩？係送頭啊，係加大咗大家受傷嘅機會啊。

係咪每次都有人流血先叫做到嘢？
你哋有目的，有行動升級，我肯定會支持。
但大家可唔可以用返自己個腦，諗下點解要做，唔好見人上自己又上，多啲了解下現場情況，唔好送頭。依家唔係英雄主義啊。

如果琴日真係一齊散咗，或者元朗嗰邊就可以多啲人過去幫手。

未去圍中聯之前消息已經好混亂
直情要企係度碌電話睇目的地係邊
一時話佔左夏愨 跟住又話中環終審法院

同感 雖然尊重前線既決定，但咁樣真係未做到真正既be water 尋晚正面對抗 對方200人左右既防線 示威者係幾千上萬 都係邊戰邊敗退 證明正面對抗人地有鎗 示威者點都輸，我見人地外國示威者既be water游擊戰係唔會玩長期正面對抗，真正既be water應該係一百幾十人一隊 分成幾十甚至一百隊（有幾隊係做大事）又聚又散不守路障不正面對抗 自己制做出落單狗打狗 咁樣班差佬就發揮唔到佢地壓倒性武力同疲於奔命

完成目標唔走其實好令人費解
講明先，我係冷氣軍師，冇上前線冇資格決定佢地去留
不過尋日睇直播，中聯辦出面有同路人講完宣言，表達完不滿
開始散果陣，明明好順暢，忽然無啦啦有人留守對峙，乜唔係要順勢撤退咩?
大家都明白警方同市民既裝備係差天共地，留低完全頂唔到，最後變送頭

咁plan好未

真，嗰陣搞完中聯辦又話撤返去中環，但仲有成班前線企晒喺上環係咩玩法，有咩好守？守消防局定守碼頭？

等 就好似之前進化到依家半成品be water咁，等再儲多dExp 預見到係會出現真正be water 到時識得散再聚 然後打出致命一擊 達成目標再散，對家根本無得打 除非佢戎嚴 ，依家出群眾對群眾呢招係共產黨一貫作風 證明佢地己經視為威脅 再搞唔掂佢就會出解放軍

我反而想知 唔走既原因咩

我地要諗出新策略，我地有好多人係勇武，唔同5年前
我地唔可以再齋守喺防線後，不停比人催淚彈，布袋彈，橡膠子彈狂射
就算我地頂到又點？係無用
我地要試下其他方法，例如搵一隊勇武兜路去後面包炒等等
唔可以再企喺到硬食

識唔識以退為進呀on9
沙田源禾十字路咪又係乜9都無
反而縮入新城市仲有d斬獲

你中意9衝無所謂 中意送頭無問題
唔該唔好怪責中場後防
一場運動要成功唔係有勇無謀 匹夫之勇可以成功
你覺得退落黎好攰 敵方一樣會覺得攰
但人地裝備精良咁多，一定係智取
9衝又咩都得唔到咪一樣連累大家

你有盤算有計劃咪講囉
衝衝衝 衝條撚咩
尋日見無人一齊衝都撤啦 仲死守
喂你唔係三國字半個鐘喎 對峙成兩個鐘唔進仲想衝？上哂腦咁

咁你咪就係一早提出朝早衝囉
8點先齊人 仲要出哂防暴
你咁都仲覺得有勝算？

根本就唔應該講乜背水一戰/end game/最後一戰
你憑乜覺得果一戰可以達到目的？達唔到就放棄？
根本人人都應該要有長期作戰心態

吹大左都可以係用黎撚敵
敵人話出5000兵 佢地哂馬你走人都可以係成功撚敵
虛則實之 實則虛之
要敵人長期崩緊都係致勝關鍵之一

其實我相信有部份義士本意係好
會覺得早走好衰仔 所以就留低

be water 簡單講係保命！！
邊度有差老就轉場
留返條命慢慢對抗
留命不死守

事後孔明咁講，其實昨晚去完西環一係散，一係入元朗

要還擊！支持hit and run

[附上職員證] 全港醫護人員，無論你係藍、黃，請大家都要識分是非對錯

其實好似合謀 想射到前線驚又唔會咁大反彈

記唔記得上次立法會呀???都係喺完成任務後退場先成功撚到狗㗎!!!

係上環退緊個時有人話西環打緊驚上環冇back up
但明明一早係西環話要退

其實唔岩聽都要講句
班狗要清真係隨時可以清
而家好多時都真係比晒時間你自己決定走唔走
但前線果d一定唔聽
最後目的只為煲大班狗點暴力清場

尋晚發夢見到示威者唯一既優勢就係戰場自己簡 ，點解唔好好利用地形優勢 真係好重要 尢其香港全撚部高樓大廈 度度都有 同前線夾好 黎一波空襲 對家會傷成點 正面打無得打就要多計仔 越多招數班狗估唔到又打到佢哋仆街 ，一係就被打到船頭驚鬼船尾驚示威者（好似依家速龍帶比大部份示威者既心理恐懼）空襲隊突襲 強光隊掩護 中排其實好多好多人手係成晚無野做 行行企企 前線話退就退 叫前就前 傳吓物資

推！
元朗上環兩邊都要理

推 理性討論

目標完成哂就要散水, 一個小隊一個小隊散

我哋係小隊戰

不過成日 離隊

其實每次做完要做嘅事
夜晚九點就走 又達成目標Bil 又少機會受傷
唔好咩

同。尋晚見有人話要撤返上環，我仲同阿媽講無事啦後生仔返屋企啦唔使驚………

推 搞完就快快閃最好各位

推，有同感

就算係咁，咁尋日夠鐘都應該係留低啲路障嗰啲就轉場，而唔係死守啦 唔好將「唔應該留喺度」當成「應該返屋企」，醒少少唔該

不是因為有了希望才堅持 而是因為堅持才有了希望
光復香港！時代革命！

AGREE

認同
我尋晚有出黎
大部分時間都有出
唔係冷氣軍師
完全唔明點解唔走

好老實，真係好多人唔識見好就收，戀戰
不撤不散撚

唔好鬧太盡
無謂變罵戰

其實有時係度見到有人唔走
又唔忍心退 就一直係度唔知做乜咁

其實唔走俾人攻左
第二朝班人見到 會更加無感...

雖然今次係元朗搶左Fo
但我相信有部分人係唔明點解唔走 所以無咁關注...

個人感覺好多時都係為啖氣而守
唔係有咩點要守亦唔打算衝
總知黑警要你散就偏唔散
其實有冇人同班前線義士傾過

巴打你講哂我想講既野 有無人話我知點解要揀十字路口，同埋佔黎做乜

利申：兩日都起現場，完全係你個狀況

好撚同意

玩撚完中聯辦，出左防暴，撚完佢地，就散啦屌

唔散為左咩？

特別係十點幾十一點，跟本就無意思，後面拖累前面唔敢走

雖然好對唔住前線,但我想講真係無必要戀戰
沙田嗰次係焗鍊

為打而打, 無謂守一個無需要守既地方
唔好諗住上晒gear就一定要打番場先走
除非想rehearsal 練食煙

Push!!

簽咗都要廣傳
我唔捨得何君堯去美國
大家快聯署留底佢全家

覺得自己咩都做唔到？仲有一樣野你實做到

推
Be water

唔係唔認同勇武
但請大家保持獨立思考
唔好俾熱血沖昏頭腦
冷靜作判斷

我唔想再見到手足留無謂嘅血

第一次轉場其實轉得好好

一齊進步

好撚認同 呢條死人仆街冚家剷龍雖然好撚難打
至於點樣打，係由我地自己話事
經過咗咁多次嘅經驗，知道佢有咩招數
我地就唔洗驚，帶住佢黎玩
一下一下磨佢d血又得
愚弄下佢又得
佢吹你唔撚脹
話知佢係咪電腦
激撚到佢仆街
佢又傷唔到你
總之就be water 啦

我講緊隻Game呀

經常聽到係 留守做咩

留守上環做咩？

咁

留守中環做咩？

有無人答到 抑或上一頁講既 係秘密

支持前線理念同決定